[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (67)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019亞協附加賽參賽資格 - 和富大埔
傑志如亞冠外出局，將轉戰亞協分組賽；如晉級亞冠分組賽，將由香港飛馬出戰亞協分組賽

一月餘下賽程
銀牌決賽
2019-01-26 16:00
香港大球場 ($130/40 & 東網直播)
傑志 vs 和富大埔

足總盃第一圈
2019-01-27 14:30
深水埗運動場 ($80/30)
夢想FC vs 東方龍獅

2019-01-27 17:30
元朗大球場 ($80/30)
凱景 vs 佳聯元朗

賀歲盃 2019

2020亞洲足協U-23錦標賽外圍賽
G組球隊
🇭🇰香港、🇰🇵北韓、🇸🇬新加坡、🇲🇳蒙古

小組首名及四支最佳次名球隊晉級決賽週

賽程 (G組賽事由蒙古主辦)

2019年3月22日
🇰🇵北韓 vs 🇲🇳蒙古
🇭🇰香港 vs 🇸🇬新加坡

2019年3月24日
🇲🇳蒙古 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇰🇵北韓

2019年3月26日
🇰🇵北韓 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇲🇳蒙古

第41屆省港盃冠軍 香港

23人名單
守門員
謝家榮 (夢想FC)、高俊 (理文)、蔡子濤 (冠忠南區)

後衛
鍾昇霖 (標準流浪)、潘栢安 (夢想FC)、陳靜謙 (東方龍獅)、羅梓駿 (傑志)、余煒廉 (理文)、梁諾恆 (富力R&F)

中場
茹子楠 (東方龍獅)、何振廷 (凱景)、胡晉銘 (香港飛馬)、鄭展龍 (傑志)、杜國榆 (聖文德大學)

前鋒
陳廣豪 (佳聯元朗)、林樂勤 、彭林林 (夢想FC)、播磨浩謙、孫銘謙 (凱景)、鄭兆均 (理文)、袁振昇 (富力R&F)、鄭子森 (和富大埔)、安永佳 (三藩市大學)

首回合
2019年1月6日 (廣東省人民體育場)
中國廣東 2-1 香港

入球球員: 林樂勤 90' (夢想FC)

次回合
2019年1月9日 (香港大球場)
香港 4-0 中國廣東

入球球員: 安永佳 22' (Syracuse University)

入球球員: 梁諾恆 50' (富力R&F)

入球球員: 袁振昇 56' (富力R&F外借香港飛馬)

入球球員: 茹子楠 71' (東方龍獅)

[#香港勁揪] 2019省港盃香港隊奪冠精華MV (by 會員古巨基)

2019省港盃次回合-胡晉銘個人精華 (by 會員安宥真)

2019省港盃次回合-茹子楠個人精華 (by 會員偽善桐生一馬)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘2年半 - 艾力士：延邊富德 (中甲)

未知 - 卓耀國：有待公佈

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 辛祖：有待公佈

未知 - 基奧：有待公佈

未知 - 羅素：有待公佈

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 杜國榆：Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University (NCAA D1)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：梅縣鐵漢生態助教(中甲)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

港超冬季轉會窗消息

*為外借
#為外借回收

傑志
In: 馬特史密夫（曼谷玻璃）、徐相民（凱景）、賓紀文、播磨浩謙（凱景#）
Out: 金奉珍、羅拔（凱景*）

東方龍獅
In: 利馬彭利拿（Cova Piedade*）
Out: 張健峰（佳聯元朗*）、荷西安祖（取消註冊）、曾至孝（香港飛馬*）

香港飛馬
In: 大衛拉菲爾（香港飛馬）、曾至孝（東方*）、袁振昇（富力R&F*）
Out: 廖培楓（退役）、利馬（和富大埔）

和富大埔
In: 利馬（香港飛馬）
Out:

富力R&F
In: 沙治迪布尼（梅州客家）
Out: 袁振昇（香港飛馬*）

冠忠南區
In: 伍啟睿（青年軍提升）
Out:

理文
In: 沙普夫（FK Gomel）、尼迪利（泰路警察）
Out: 域陀（凱景*）、許嘉樂（凱景*）

佳聯元朗
In: 王睿（台電）、張健峰（東方*）
Out:

夢想FC
In: 川瀬浩太（UiTM FC）
Out: 黃志聰（退役）

凱景
In: 金敏基（自由身）、域陀（理文*）、許嘉樂（理文*）、羅拔（傑志*）
Out: 金東進、徐相民（傑志）、播磨浩謙（傑志#）

真係唔知

上緊去大球場

邊度認得呀
我都係球霸出左名先知片入面個個係乜水

金判坤負責挑選韓國國家隊教練，在新教練執教下韓國隊於亞洲盃八強出局，表現強差人意，更於八強前出現缺乏隊醫情況，金判坤難辭其咎。

南韓係世盃外對卡塔爾一勝一負 仲要個隊卡塔爾係未換血ge卡塔爾
廢過而家呢隊
入世盃決賽週係代表世盃外表現良好 唔代表a隊勁過b隊
意大利入唔到決賽週唔通就廢過冰島？

教練係佢有份揀 我認同呀嚴榮華

但隊醫呢個問題好明顯係足協問題大過佢

卡塔爾勁過南韓
呢個係我今日聽過最好笑

平時就笑利迷怨婦
點知自己又係隔成年都仲賴緊前任

卡塔爾勁過韓國
咁韓國勁過德國了

南韓青黃不接，新教練又冇料換人決定勁差

賴前任
前任殺入東亞盃 wo

你有睇波只識j大中華同崇日就收檔啦

平時又唔見你係亞洲盃討論區出現
只識抽水ge大中華崇日膠

咁仲7 賴前前任

池東沅 我細細個就聽過佢個名
死都要用孫興民 key ball 同南華揾畢特 key ball 無分別

亞洲盃個段時間同 fd 又打機又睇波，咁得閑咩

前前任做逃兵唔屌得？

仲有個未捧過四大聯賽冠軍既亞洲最強球員

又係冇睇波
南韓贏德國就擺明係對手谷晒上前輸反擊-6波
卡塔近3場對南韓2勝一負
係互有攻守地贏

以前卡塔未換血仲可以話格食格
係呢一刻卡塔爾勁過南韓有咩問題
假假地都係2016亞青冠軍
仲有龐大資源 同埋一套由青訓培養起ge打法同教練團隊
再加上由細養左好多入籍兵
好似暫時亞洲盃入左7球ge almoez ali
係之前世盃外兩對南韓 或者再之前對香港都冇上陣
呢個就係北非蘇丹入籍兵

另外卡塔爾有錢 可以拉隊過去歐洲約友賽
世界盃友約瑞士同冰島都可以做到一勝一和

比起南韓頭重腳輕而且冇埋體能優勢 球員走去踢中超
2019年一月呢一刻話卡塔爾整體強過南韓我認為唔係痴人說夢話

冇睇波就收嗲啦大中華膠 仲係到印象流講波

成班仲係度印象流講波
講黎講去仲講15年尾對卡塔爾輸2:3
又唔講越南2013年11月輸緊比香港0:1？
唔係差好耐架炸大佬

韓國入波就-6
卡塔爾就係實力
講哂佢啦

唔夠講就屈人冇睇波

世界盃前後 ge克羅地亞都差半班波何況3年時間？
人腳根本唔同晒

我至少睇左佢卡塔爾打 伊拉克 瑞士 同埋沙地呢3場
南韓我睇左對巴林同菲律賓呢兩場

Btw 你仲7 唔夠講就係度搬德國出黎錯誤類比
我就擺低晒論點啦
你繼續印象流講波啦

點解仲有人覆隻野狗

唔係屈你無睇，係話我無係亞洲盃 post 講野唔識波

任何國家球隊都都有起有落
國家隊尤是 因為選人 教練戰術
但因為某幾場波就話而家卡塔爾整體已經勁過韓國
拎黎幫廢金洗脫佢既廢
就係笑話

Manuel Neuer唔係走左上去 孫仔點射空龍？
唔係德國急住要贏 Toni Kroos 手忙腳亂傳比南韓條友會射得咁輕鬆？

事實係德國攻晒上去 南韓先入到波
我唔係抹煞大韓球員ge努力
但確實德國唔係全軍壓上點會輸波

而另一個事實係卡塔爾近三場正式賽事對南韓贏左兩場
而今屆亞洲盃卡塔爾全勝兼未失過波
清風送爽仲屈過我愛隊伊朗
（而且卡塔爾淘汰賽面對ge對手都強過伊朗）
相反南韓對吉爾吉斯同菲律賓都贏到辛鳩苦
我唔明仲拎住世界排名同埋世盃外黎講今時今日兩隊實力分野有咩參考性
黎緊呢4年留意伊拉克 卡塔 同烏茲別克啦
青訓有水準 教練都請arm人

死球入波都吹到-6

boon confirm去越南

卡塔爾有幾多人踢五大聯賽
南韓呢

賣豬仔
其實反 cup 東方個年都預佢走

大廚又休息

我唔談南韓同卡塔爾所有球員
但我至少根據世盃後兩隊表現黎分析
加加埋都成廿場波
卡塔爾都係靠尾段反擊贏瑞士
但證明守得好
南韓除左贏烏圭之外 世界盃之後根本冇邊場可以拎黎講
相反對住巴拿馬都贏唔到

再上近年對賽卡塔爾的確係優於南韓

你連論點 例子都冇就話我鳩嗡真係笑撚死人

再者 隊波用人同戰術有問題都係paulo bento 責任大過金啦
技術總監做ge野係長遠而傾向於幕後
落場教波同換人係教練團隊責任

根本就搵野黎講
金唔做教練 隊波輸又關金事
金做教練 隊波贏就係體能教練功勞
雙重標準到咁都仲理直氣壯

星期六晚市重要呀

咁菲律賓 吉爾吉斯 一定勁過卡塔爾啦
阿拉伯富裕國家一向因爲自家聯賽有錢同埋宗教文化問題 球員好少會外流
你睇uae 傷左個件omar abdulrahman都知啦

同埋南韓都係得4條友踢5大聯賽 有個仲係大後備 踢波踢4條友？

我只知鄭又榮都要去卡塔聯賽搵食跟沙維學踢波

入完波個個笑鳩Toni Kroos 送禮

哈利 vs 史密夫

可以話送禮，但死球黎講，呢球唔算 -6 啦

南韓冇左ki根本就收皮
新一代前鋒好唔錯但後防根本冇咩人接班
係得個個咩kim min jae打得下

而亞洲隊係世界要走得更遠就係要以防守為上
伊朗有4條友係歐洲4個不同家聯賽入到神射榜三甲
但一樣同你打守
日本沙地南韓澳洲伊拉克阿聯酋係世盃外入球同伊朗一樣或者更多

但伊朗係最早出線個隊

烏茲別克就識玩啦 世盃之後請左防守大師做教練
睇下變唔變到個2022決賽週席位出黎

-6就可能我誇張左
但南韓贏德國明顯係賽事形勢造就多於實力啦
如果德國和波就夠出線
縮後黎打 南韓搏唔搏到呢個角球都成問題

抵啦mma埔

堅sir

伊高好勁，哂左

馮慶燁攻入職業生涯重要一球

其實咪同垃王一樣，細王有無限球權俾佢地玩，大會邊有得咁

朱蛇又贏
In Chu we trust

如果傑志費蘭度變成伊高
一樣會由費蘭度fc變伊高fc

垃圾大埔又亞軍抵撚死呀

lm

唉

我叫你柒頭埔

伊高下季去傑志有冇得諗

真

上季已經咁講，今季好似仲勁左

啱啦, 交換返條肥鳩返大埔啦

今季少爺仔值得入港隊

五亞王，二奶堅

咁邊個打中鋒

大埔球迷可唔可以鳩少陣，鵬又叫大陸喱，艾里奧跌又話外援咁撚弱

傑迷肯面對自己隊波廢的事實未？
肯屌自己隊波未？

但下半埸無哂影

許許許即刻去咗醫院

怕好似魯芬同堅堅咁同費蘭度撞最佳位置

換走個陣仲發哂皮氣

傷鼻

得上半場貨仔

咩球隊就有咩球迷

支持大埔贏 唔好咁啦

賓紀文怯晒場腳震震咁
呢舖真係俾豬sir玩死

如果唔係艾里臭 輸左喇

諗返起以前快記

艾里奧仲勁過Matt Smith, 佢踼亞冠得唔得㗎

大埔球迷成班唔識波的烏及之眾
仲要輸唔起
傑志上台領獎係咁噓

傑志球迷FB成日有人屌啦

佢做乜換入又換出

Best position同F7撞到應一應

唔記得徐相民

會註佢咩

控波控唔定
走位唔知點走好，走到錯晒
誤傳左三四球
防守上幫唔到羅梓
最致命係失第二球係因為佢中圈後少少控甩波而起

但覺得好撚大打擊 雖然關乎冠軍

係等波到讓咗俾人截擊
其餘時間都係好迷失遊魂咁

見佢被換走前嗰十分鐘係真係腳震
控波甩晒傳波冇力
第二場職業波就要踢大球場決賽
呢種壓力佢應該頂唔順

換與唔換都大打擊啦
出嚟完全跟唔到

決賽唔夠 briefing 地上半場緊急換個第二場職業波嘅新仔真係

換人名額又浪費咗 踢個個又未ready 朱蛇似on9

照咁講，朱sir換走佢算決斷

自己嗌換
傷先換

唔換輸埋都似

Matt Smith = 未自爆前的bong

究竟賓仔係傷出定表現差被換走？

肥鳩出場根本就係為咗搞笑

仲有個好似雨狗既係度大叫死黑鬼
垃圾球迷輸唔起 上半場已經係咁嗌黑哨 明明係呢隊垃圾係咁mma

咁我又唔覺呢場好mma嘅 費7都好似好多細foul

今日第一次坐大埔球迷區附近
先知佢地咁垃圾

費7唔搞鳩佢地點得
上幾次都俾人踢到仆街

杜度批爭牌都冇

輸波賴黑哨的球迷
唔會推動到隊波進步

大埔主帥李志堅賽後呼喚全隊集中吶喊提升士氣，強調球隊不能就此氣餒，下半季要繼續落力在各項戰線爭取成績。然而，他對於球證今日的執法水平極為不滿，特別是他認為球證判罰死球的標準不一：「相似情況，傑志得到死球，我哋完全得唔到。當佢哋全部啱晒，但對手踢完全場一個黃牌都無？」

大埔守將梁冠聰賽後心有不甘，他說球隊的確有改善空間，但再次強調不滿球證的執法水平：「看看球證的判決，有些情況真的要判死球給傑志嗎？如果大家是公平作賽還好一點，如果是不公平的情況，會令我們踢得很困難。好像有些情況華人向球證投訴就會受到警告，外援『講晒粗口』卻一點事也沒有，這樣又公平嗎？」雖然失利而回，但是阿聰未有氣餒：「大埔仍然有改善空間，論攻勢今天是我們更多、更入肉。無論如何，我們總有一天會贏到傑志，一定會贏返佢哋一次！」

今日有朋友坐入邊我跟埋佢 成班喺度由頭屌到尾 人哋鵬俾人撞到瞓係度又話人哋扮野又喺度嗌人返大陸
球證吹罰又黑哨 補足7分鐘又唔話黑哨

傑志柒到爆抵鬧，但見AV堅自毀長城，十分爽

收皮啦

屌 呢場我又唔覺有點樣黑大埔，可能有幾下傑志有benefit，屌咁耐球證不如守好啲死球好過啦

三球都輸自己，有乜好講

當年大埔靠mma贏我馬 你估唔駛還咩 年年既亞軍等緊你哋啊

大佬啊 陸生吹得會唔會太偏啊

鵬接實咗，哈利夾硬撞埋去

大埔球迷：咪撚扮嘢啦屌 起身啊屌你老母

球證係一般，但今場計未去到差到 makeba difference
大埔輸啲波全部都冇黑
何況大埔都有死球機會

牌就唔好講啦，揸得緊嘅大埔見紅啦

杜度打丹尼嗰球 好似乜事都冇

傑志換人慢慢行屌都算 明明係傷都講到插水咁

自己輸3個死球就屌球證畀死球

成班波都唔識嘅係咁屌
當年比港會贏咗就想打人 就已經知班球迷嘅質素

另外「朱Sir」透露，後備上陣的賓紀文因腳部腫脹而在下半場被換走

睇見佢換走勞高已經知道傑志贏緊

有冇得夾呀

其實係幾鍾意大埔隊波 但見到啲球迷咁柒真心覺得on9

傑迷都差無幾啦

yes true ok agger

其實傑迷一路都有屌自己隊波 每場都有人係嗰chat group屌鳩matt lam

事實埔今日進攻做得好過傑

傑迷唔會差到輸波衝過去打人仲要比報紙影到
利申飛馬迷

呢樣真尾段簡直練心

有梁大佬呢啲永遠賴屎賴屁嘅球員存在，班球迷又點會肯認輸

埔攻得唔係第一日知啦 守得on9都唔係依家先有嘅事

唐文永遠得個坐字

其實呢場波，無左黃洋，華度斯都打得幾差

同您一樣，不過半場我調左位

根本就係輸堅爸,不好成日賴球證

但係今季唐文都踢得幾差下 對比上季尾大爆發真係差太遠

羅梓守igor係咪都算ok 睇得唔係好好

我覺得羅守伊高有啲吃力
不過伊高咁勁，預計之中

算係咁啦今日

閘到都算係咁啦 真係完封咩 封到直入港隊喇

件s青訓愈有成效
保贊留言就愈少

一早block咗睇唔撚到

同matt撞位撞得好勁

唔知幾時會有人投訴香港隊波衫呢

大埔都唔多無咩經中場

今日球證又有幾黑呀請問？
次次輸就賴球證，好唔好意思

銀牌決賽 一月捧兩盃 羅梓駿傑志打出頭

「高級組銀牌」周六（26日）於香港大球場上演，傑志以3比2擊敗和富大埔，繼2016-17年度再次捧走這項錦標。傑志今仗派上21歲小將羅梓駿擔任正選右閘，「羅梓」繼本月9日勇奪省港盃後，再次於香港大球場捧獎盃。在賽後接受訪問時，害羞的他也展現笑容：「緊張就唔係好緊張，因為之前省港盃有經驗，自己知道點樣去調節心態。季前冇諗過自己會喺香港大球場捧兩次盃，當然開心啦，不過個感覺真係好難形容，咁短時間入面捧兩次盃，仲要喺香港大球場，因為職業生涯好難得可以喺呢度捧盃。」

連同上場聯賽對理文，「羅梓」已連續兩場擔任正選，他表示：「自己喺練波、比賽都畀教練睇到進步咗，畀到信心佢哋，認為我可以踢正選，加上之前喺香港隊嘅表現，令到佢哋相信我有能力去踢正選。」今仗多次與伊高沙托尼交手，他坦言：「打個比喻啦，省港盃我mark盧琳，今場mark伊高我覺得辛苦好多，大家都知佢係變速好快嘅對手，自己都要用多一倍嘅跑動、力量去mark佢。」

目前球季已過一半，「羅梓」期望：「希望喺球會Keep住有正選機會，幫球會一路贏落去，攞晒所有冠軍，亦都希望3月代表香港出戰U23亞洲錦標賽外圍賽嘅時候，可以成功出線。」他續說：「自己都有信心去爭正選，我都好想踢亞洲賽，因為可以對出面嘅對手，挑戰更高水平，希望喺練波畀到信心教練。」

至於第二次為傑志上陣的馬特史密夫稱：「我好開心，今場係一場好艱難嘅比賽，我好好彩入到波，亦好高興能夠捧盃。」

大頭又少少嘢都拎嚟吹奏

返去賣菜啦

傑志主教練朱志光於賽後表示，︰「喺3比2時係比較激動，因為之前有兩個『燕梳球』嘅機會，如果嗰的波唔入再畀人追番係好唔抵，會同球員講要把握機會將個比數拉開。今日攞咗呢個冠軍，對傑志嚟講係有好大嘅作用，球隊喺上半季受傷兵影響同唔太順嘅時候，可以攞到冠軍，令餘下比賽相對壓力冇咁大，同埋今日有羅梓駿等新人上場，喺球隊轉接嘅階段，有一啲年青球員接到上嚟，亦都攞到咁嘅成績。場波唔係話打得好好，但係結果可以令球隊加添咗信心。未來面對亞洲賽或者應付雙線比賽，雖然係會困難，但會有更大信心。」另外「朱Sir」透露，後備上陣的賓紀文因腳部腫脹而在下半場被換走，而假若傑志於下月12日作客馬來西亞出戰亞冠盃外圍賽，擊敗霹靂隊晉級後，下回合將於2月19日作客南韓，但球隊於2月16日作客大埔一仗，因場地限制問題未能獲足總批准將賽事改期，意味球隊有機會於8日內踢3場，當中包括兩場作客的亞冠外圍賽賽事。

晉到級先啦

梁大佬仲夠薑咁大聲講野，屌你鹵味發爛渣將個波一腳省落費蘭度咁仆街又唔見你講

呢下費7 又係特登阻佢快開
計打和啦

次次睇費7勁大反應都想笑

佢呢兩季太躁
急得滯反而表現唔好

佢個心好想幫傑志贏，但係真係太急了

接隊長臂章領軍出戰 費蘭度：每一步皆為黃洋而跑

傑志陣中「大哥」黃洋因傷而未克出戰，只能於觀眾席上為球隊打氣，今仗「藍鳥」由費蘭度戴起隊長臂章，這巴西外援搏足90分鐘，最終助球隊取勝而回，頒獎禮前卻將隊長臂章交回黃洋手上，並齊齊站上頒獎台最高點，聯手高舉銀牌冠軍。費蘭度坦言黃洋缺陣令全隊更落力：「黃洋不在場上，自己當隊長的確責任更大，但我喜歡這樣，我接受了這項挑戰。黃洋總是幫隊友很多，所以這仗輪到我們回報他，每一步都是為他而跑，很高興結果可以拿到冠軍。」

費7👍

快d die for hong kong

呢球幾個人推撞撞，哈利收唔切真係唔出奇，但係屌膠鵬插水唔起身係咪on9 d

返去講波啦

返去搞社運啦

「藍鳥」今仗另一位亮眼外援非馬特史密夫莫屬，這位澳洲中堅加盟至今僅上陣兩仗，首戰本地賽事決賽即轟入一球，再助球隊捧盃，可謂十分「好腳頭」，這位後衛賽後亦笑言自己有點運，但就指教練團功勞一樣大，「加盟傑志前就知道這裏有成功的教練，建立一套很高的標準，這一星期我們一直為死球而練習，教練團告訴我球的落點會在那裏，結果我站在對的位置取得入球。」馬特史密夫表示縱使對奪冠感高興，惟慶祝時間只限今晚，明日便會專注訓練，為下周二（29日）菁英盃迎戰香港飛馬一役備戰。

「打個比喻啦，省港盃我mark盧琳，今場mark伊高我覺得辛苦好多，大家都知佢係變速好快嘅對手，自己都要用多一倍嘅跑動、力量去mark佢。」

比喻左啲咩

伊高=盧琳x2

比喻igor屌打盧琳

下年初夠7年

呢個係比喻定比較

Lum比人插爆眼，大埔球迷又當睇唔到啊？

兩邊都有好多野睇唔到

早幾場就羅梓得個坐字

屌佢老母

省港杯又真係睇到好多野

望就望似唐文咁大器晚成，唔係最多係另一個曾主席

去霹靂食完榴連就收工啦
你估真係踢波

佢21歲，仲有好大進步機會

幾時嚟香港

屌你老母啦，自己得益左咁耐都唔出聲

最尾可以小禁區邊比人空哂任頂 搞乜撚呀

睇返今日烏龍波條片真係好治癒

對於同樣問題，朱志光則稱因身份尷尬而避談，「球證是比賽一部份，贏了我不會覺得有著數，輸了亦從來很少批評球證。」

下半場先開始睇 邊個插佢眼

Lum 入左院都仲有睇直播

換出場嗰陣嬲到佢

一野踢後備席

有五件幫你入紙投訴 三等球證麻

哈利正

下場三腳ready

伍健 確認季中不會再增兵

半場被因傷離場的林恩許，賽後隨即送院治理，證實眼球內出血，但無需縫針只需休息約一周。

為南區打氣

爛仔波配爛仔球迷

又多兩場KIDCHILD對大埔

傑志fans坐大埔附近

嗰下就又唔似有心嘅

即係盧琳係垃圾

同未來熱一樣

唔好話大埔係咁啦
其實傑志又咪一樣
屌就屌得最大聲 打氣聲就無句
始終我覺得支持好過屌好多
形象又正面啲 喪屌咁搞到成個痴線佬咁
啲生客見到咁都嚇鳩親

巴打識唔識球例

哩到唔鬧得kidchild
會畀人圍
只有佢哋話人，冇人可以話佢哋

咪玩啦，屌下都唔得

諗起英超挑戰盃唔屌得對面隊

係屌就比賽嗰時屌啦
係屌就係FB IG屌啦

唔係屌咁簡單 係大大聲屌到其他人都怕左你
有唔少仲要鳩屌到無point 少少野又屌
我係街客見到班痴線佬都唔想再入場啦

後備席個邊比大埔球迷坐曬

你睇唔到唔代表佢地冇屌既
同埋屌完係咪代表啲球員會即刻踢好左？
有時候鼓勵係咪比起屌會好啲呢？

傑志會長伍健也承認，致勝一球存少許運氣，但高興球隊自上季銀牌失利後，能連續4次在本地各項盃賽奪冠。他提及，傑志在下月中將出戰亞冠外圍賽，若晉級便要8日踢3場硬仗，包括港超作客再戰大埔，將是很大挑戰，並確認季中不會再增兵。伍健及朱志光均點名讚今仗正選右閘的21歲小將羅梓駿，防守對方主將伊高沙托尼的表現不錯，伍健說：「隨着這批小將逐漸成熟，將會成為傑志的下一代。」

即係好似睇港隊，佢地唔一定每場踢得好，咁係咪每一場差就要屌一次？
唔係話唔接受隊波廢定咩，踢得差好多kidchild自己都不滿，但係真係下下淨係屌？

明明KIDCHILD贊狗係到被人圍

無識波牌,sor

比賽緊梗係屌對面同開汽水

完場之後成班傑迷一齊：伍件又贏，啪啪啪啪啪！

鼓勵咗半季的結果係

請埋對面球迷飲飲食食屌埋系，盡顯香港人好客之道先叫一班好嘅球迷

咁係咪半季都唔好就要放棄哂唔鼓勵繼續屌？

今季除咗對東方，傑邊場踢得好

董之英上A1: 伍件又贏，啪啪啪啪啪！

踢足半季垃圾都唔屌得，唔怪得香港足球咁垃圾

圍佢果班咪又係KIDCHILD
係到扯貓尾

屌你老味呀，咁話我地大傑志係咩2C

董之英Kidchild勇武打同學：伍件又贏，啪啪啪啪啪！

肥仔蔡係咪怕堅蛇拉人走先仲要佢

你隊波堂堂班霸，個個賺緊幾錢人工？開季幾場踢得唔好當你狀態不足。

踢到季中仲係咁嘅樣？你蔗渣嘅價錢踢出蔗渣嘅味道，冇人會屌你，而家係燒鵝嘅價錢踢出蔗渣嘅味道，仲慢慢氹？

Kidchild 不願接受贊狗也是kidchild的事實

屌你老味呀，球證總會主席萬歲！

屌係應該架，上半季真係成pat屎咁，你話冇人屌冇人願意接受上半季傑係垃圾，但係傑fb都真係有唔小人係到屌喎 只係屌完咁係場上應該可以繼續打氣鼓勵既？

大炒凱景 啪啪啪

踢埋今季好心雞咗av堅啦
大埔出得起人工既話
班仔走得去邊

四亞王功臣喎

至少黃威要走，唔係既話只會愈黎愈普通

今場黃威真係作用不大

唔好低估班契仔對李志堅嘅忠誠

帶領球隊衝出香港

唔係五亞咩

真係唔知邊個天才擺佢打中場中

「梁Sir」亦透露球隊有在訓練中預習互射12碼：「我哋又唔係冇機會打和、冇機會贏，大家都有機會，所以呢樣嘢一定要做。」夢想FC早前宣布簽入日本中堅川瀬浩太，惟因工作證問題，未能趕及今場披甲

唔係話佢自己想咩，其實我覺得剪左頭髮，踢咩位都無問題

你岩 計埋社區盾五亞

話時話，其實 av 堅用 d 死扭爛扭既球員係有一手，費蘭度係橫濱成名，伊高黎之前就成個生涯入一球，過到黎就有力問鼎足球先生

係社區盃，清睇太多英超

有冇人覺得黃威啲推波動作同奧燒好撚似

擺佢打中場中同擺奧燒打中場中一樣冇撚用

堅堅戰術

董g英條友比人起左底

要行開下先會進步，班仔都唔明

其實冇講錯 淘汰賽前練12碼係基本野

係港超踢去得邊 除非去富力，傑志就只係用入籍兵，東方都係無30歲都無正選踢咁款

炒堅爸班仔唔走咪得

其實都已經唔係18 22架啦
咁撚大個人都唔識諗

對亞軍有特殊癖好

垃垃又中槍
其實條友而家註冊左係乙組九龍城

AV堅=陳曉明

小菊

正氣到

事後孔明咁睇，堅蛇一開轉會窗就 out 大衛拉菲爾 in 利馬(銀牌無得出)，搞到一定要用無攻力嘅杜度入替勞高，係咪失算

公道

客觀理性

而家好多隊球迷都係咁：對手做乜都錯，乜都屌咗先

星閃閃：史密夫華杜斯帶起小將

傑志由上季開始連捧五項錦標，今次難得是除新加盟的前澳洲國腳守衞馬特史密夫第二次為球隊上陣便建功，更有羅梓駿及賓紀文兩位傑志青訓小將上場，並有不俗表現。

今季逐步換血的傑志為加強實力應付亞冠盃外圍賽，轉會窗重開後簽入馬特史密夫，這位前澳職獅吼守衞縱未在最佳狀態，但在後防配合艾里奧及全能中場華杜斯，總算減低了其「粉絲」、大埔長人中鋒哈利的威脅。

傑志教練朱志光賽後表示，球隊正處於轉接階段，此階段可能有些年紀比較大的球員，亦有些年紀較輕的如羅梓駿等上場，他說：「球隊派這些年輕球員出戰，是因他們在操練中展示出有能力在正選陣容，而球隊在這場決賽表現未算太好，但奪冠將有助減壓及提升球員信心。」

事實上，傑志簽入已屆36歲的馬特史密夫，是希望借助他與季初回歸的中場華杜斯，以提升球隊中後場經驗及組織力，朱教練指馬特史密夫未在最佳狀態，但其位置感好，亦肯提場，有他與華杜斯在中後場，可加強組織力，並令到中前場有更多空間。

傑志會長伍健賽後指因賽前宣佈獎金從未試過勝出，故球隊這次未有公佈有甚麼獎勵，將按球隊獎金制度鼓勵球員，如整季交出理想成績將有額外獎賞：「賽前已預計這場決賽相當接近，大埔此戰展示出很強的爭勝心，我們最終有點運氣下重奪季內第一個錦標，希望可繼續交出成績。球隊爭成績的同時，亦會在菁英盃安排更多年輕球員上場。」傑志重奪銀牌並沒機會慶祝，今晨便要復操為周二對香港飛馬的菁英盃分組賽備戰。

我覺得佢先應該係最佳球員

睇嚟伊高下年都唔會留係香港踢

如果佢可以die for hk就正

留7年既話都港超化

睇下蘇沙勞高費蘭度三個已經知

原來再下一場已經去馬拉

腸b識波

港超睇波既有一半都可能係球員親屬 唔識波都正常姐 同埋坐得球迷區都唔會中立得去邊 其實有人boo下好過垃垃打氣大法啦 一直好想港超啲隊敵對氣氛強啲

可以mark得實d

依個point講左十年啦
你班香港狗搵到個香港仔勁過又老又港超化既dani 未

網民激賞「拔萃魔翼」

省港杯次回合下半場，當港足在這回合已領先至3：0時，網路上的港足球迷即時討論區歡聲一片，孫銘謙在球賽尾段更有一個左路連過四關的精彩鏡頭，當時有不少網友戲稱孫銘謙為「拔萃魔翼」，引起了記者的關注。孫銘謙受訪時笑言：「我也很常上網看討論區留意，但未見過這個外號呢！」

孫銘謙其實在參加學界的時候已經受到關注，他曾協助拔萃男書院獲得港九區學界D1中學校際比賽兩連冠，自小多次為香港青年軍出外征戰，也有參加香港賽馬會的暑期足球訓練、青少年足球精英匯等活動，很早已經被視為本地青訓的希望。

啟蒙老師馮凱文帶上港超
雖然是「00後」，但孫銘謙的足球路可說是「贏在起跑線」，因為他早於幼稚園階段已開始接觸足球：「當時因為有個同學都有踢波，所以就開始一起參加足球訓練班，之後小學的時候加入香港巴塞足球學校（現為傑志足球學院），認識了時任港足青年隊教練的巴禾，還有在區隊認識了馮凱文教練。」

中學時代，孫銘謙入讀拔萃男書院，繼續在馮凱文麾下踢球。2017年，馮凱文就把孫銘謙羅致到當時還在港甲比賽的凱景陣中，孫銘謙在今季跟隨球隊升上港超。

孫銘謙坦言，自己在很年輕的時候已經把足球放到很高的位置：「中學的時候我已經很認真的踢波，很多中學生會玩的課外活動我都沒有參與，只是專心踢波，足球對我而言不算是嗜好，而是生活一部分。後來中六開始參加港甲，馮sir問我有無興趣踢港超，那時就覺得這是很多人都想要的機會，很想嘗試下，便決定參戰職業賽，幸好家人也是無限量支持。」

孫銘hello

唔好學許宏鋒轉型打閘呀

孫銘謙（左閘）

東方主場都好多氣氛又會full house

港隊作客香港大農場對日本泡菜

MVP係咪一定要頒比勝方球員?

No, 足總盃朱基輸波拎過

明顯做比伍件

凱景降班既話唔好跟埋落去呀

唔一定但多數係

聽聞下季去魚丸？

佢昨日唔算突出

費7似係過咗高𡶶多過港超化

唔中立不等於要亂屌

魚丸老細點名讚過佢，但點知佢會唔會好似你個名嗰個咁唔識諗

隻手遮天

有無諗過打右翼/右閘

現場睇覺得伊高應該攞MVP

就快33啦 你估真係鐵人咩

傑志個個都退化,都無乜邊個球員表現係好過上屆

但都撃倒大埔

一黎老左一年啦，二黎無左alex同堅堅呢d肯不斷走位拉空既球員

亞冠個心態谷到太高

有無人唔知今日有比賽？

同意

其實lucas門前把握力係好咗
上年十射一中
今年七射一中

17 屠俊翹 [GK]
5 柏保路
7 梁子駿
8 馬高斯
9 拿祖
11 希堅奴
15 陳偉豪 [C]
16 林衍廷
27 林樂勤
88 黎厚希
95 雷文迪

30 梁文禮 [GK]
10 祖亞昆
24 彭林林
29 鄧子均
84 彭超然
93 陳皓駿
99 朱偉鈞

1 葉鴻輝 [GK]
3 迪高
5 基頓
6 劉浩霖
9 洛迪古斯
11 艾華頓
22 謝朗軒
23 麥基
29 梁振邦 [C]
30 黃梓浩
55 利馬彭利拿

33 梁宇昊 [GK]
8 笠臣
14 鄭璟昊
17 李康廉
19 姚浩明
20 林學曦
34 陳靜謙

朱基
明明3x但都係南華最好波

有無人有足總盃個晉級表？

唔知今年再無冠 伊高會唔會走

又出梁文迪

如果有香港以外嘅隊搵佢
有冠都走啦

蜀中無大將 張廣勇亂鳩咁簽人

亂咁用人，就亂咁簽人

魔頂亞尖球迷求開個早年打氣區

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.

出左糧未？

蒲崗村開始多人

今日想睇呢場多 d

次級聯賽多人過頂級聯賽

羅冠聰其實講得啱
球證執法水準太差
唔係佢對南區飛撞蘇沙點會唔駛兩黃一紅

究竟係邊個講羅冠聰先

沙巴掛靴

笑死人咩東方

點入？

羅冠聰 來引弓

吓 咁後生掛靴

11分鐘，夢想FC左邊開出罰球，偉豪跣後拿祖頂入，1比0

夢想上次入東方波係咪要數到17年年尾聯賽 龍仔1-0個球

來季港超神射手 有禾 安杜美斯

魚丸有盃捧 做咩唔搵大頭播波

有埸喺旺角大球場拿祖1:0東方。唔記得幾時唔記得之前定之後

我地講緊同一場
我記錯 係龍仔靚交比拿祖
之後夢想就成年未贏過了

據報，夢想FC會排451

9
7 8 11 88 16
27 5 15 95
17

林樂勤打左閘，對住踢得唔多嘅謝朗軒，應該攞到着數

打個比喻啦，省港盃我mark盧琳，今場mark伊高

咩比喻嚟

原來有人講咗 大頭又咁都幫佢直出

2-0

執左佢啦東方

42分鐘，夢想踢到巴塞 咁，傳咗一輪由馬高斯傳入禁區，希堅奴飛頂入網，2比0

有冇咁誇

原來希堅奴未雞

夢想食春藥啊

東方做緊乜撚嘢

想問下今日果兩場係咪冇直播，講到咁誇有啲想睇 夢想終於反底

收起曬嘉緯笠臣原來會咁

唉唔入場就爆冷

彭利拿睇嚟水貨多

正式宣佈東方退出爭逐港超聯冠軍

基頓打親正選東方都會失分

夢想FC都簽幾多後生仔 係看台睇波

等聯賽次循環夢想報恩

呢場足總盃咋，呢d盃仔我地東方唔稀罕

究竟係夢想勁左定東方廢左

呢2季出場率都低，冇乜好期待
等san angel復出好過

東方今日搞咩
番工無睇

大埔4強對傑志

我地大don't慌唔需要用呢d辣殺盃去證明自己

郭建邦有班落

足總盃黎wo ching

吹到咁大 遲啲精華貨不對辦又比人屌

迪高傻邦劉浩霖 邊個做波

王子

學A

我枕頭仔發威個陣時唔係人咁品

igawa仲傷緊?

想講咁既料聯賽都好快收皮

下年又冇亞洲賽

轉行拍廣告

夢想聯賽咁踢有前列啦

李德能

有無人知快活谷咩情況

歷史唔知又要重演多幾多次

其實呢球點解會喺大埔波

陳俊樂一離隊就打破宿命

2017年12月28日 超級聯賽 東方龍獅 0 – 1 夢想FC 旺角大球場

夢想贏咗東方之後就輸咗成年
夢想係咪又想重演多次

夢想下一次贏波：
2018年9月20日 銀牌 夢想FC 1 – 1（十二碼4–2）香港飛馬 旺角大球場
夢想下一次贏波(90分鐘內)：
2018年11月24日 菁英盃 和富大埔 1 – 2 夢想FC 大埔運動場
夢想下一次聯賽贏波：
2018年12月2日 超級聯賽 夢想FC 4 – 3 凱景 青衣運動場

大佬：球證黑哨

今場輸比東方之後都係會輸足成年架啦

南區畜力準備直入足總盃決賽

唔同線呀，南畜下線

隻閪手舉錯
其實最尾吹左完場

如果東方今季又四大皆空, 司徒係唔係又準走馬上任?

有冇垃圾馮慶燁個下打人gif

85分鐘，東方龍獅一次門前混戰，康廉近門抽入追番球1比2

可能下年散埋班，輸都冇得輸

大埔球迷：屌你老母黑哨

咁刺激

咁都得

阿sir做野唔洗你教

點都好過屍土先，上年呢個時候東方頭4都好似冇

我記得現場係唔知佢吹乜9。就算吹完場都應該俾牌啦

呢球直紅都得啦

佢好似有牌響身？anyways總之一定唔會就咁吹完場不了了之

好似仲要補唔足時

本身有黃

球證黑哨，蘇沙插水

李志堅：球員踢法太斯文

要頑皮一點

之前冇糧出

一出糧就連佛山都輸

心臟有事

踢完人其實仲有一幕推鳩人

東方
係無左荷西安祖同井川 表現即刻直插

連登仔仲成日笑二加華

易嘉華︰咪一鳩樣

God:
//昨天下午我到大球場看𠎀志vs大埔球賽，由於是銀牌決賽，戲碼不俗，兼兩隊都是今季聯賽的爭標份子，天氣不冷，氣溫大約18度，我當時想至少應該有4千多至5千球迷入場，很失望地最後公佈只有3399球迷入場。

在球場碰上很久沒有見面的老朋友，大埔球隊的陳平先生，認識他10多年，他一直在大埔區負責足球發展工作，每年都見到他很辛苦地籌募大埔區足球的發展經費，目的只是想大埔球隊可以一直在港超參賽，希望他能繼續默默地為足球發展而努力。//

係
如果有南華一定有4千多至5千球迷啦

佳聯元朗1.2 6.5 8.0凱景

神同南華係相輔相成，神冇左南華都係威力大減

唔識波

Steven Lo
7 分鐘 ·
昨天下午我到大球場看𠎀志vs大埔球賽，由於是銀牌決賽，戲碼不俗，兼兩隊都是今季聯賽的爭標份子，天氣不冷，氣溫大約18度，我當時想至少應該有4千多至5千球迷入場，很失望地最後公佈只有3399球迷入場。

在球場碰上很久沒有見面的老朋友，大埔球隊的陳平先生，認識他10多年，他一直在大埔區負責足球發展工作，每年都見到他很辛苦地籌募大埔區足球的發展經費，目的只是想大埔球隊可以一直在港超參賽，希望他能繼續默默地為足球發展而努力。

在球場也遇上傑志的伍健先生，他邀請我和他一起坐，在觀看球賽期間，我們也有談及很多發展足球遇到的問題，我認識伍先生超過二十年，在我心目中，他也是一位一直為香港足球事業努力的有心人。

到半場休息時間，我在球場通道見到幾位球迷很開心地向我揮手，顯示在他們手上的賀歲杯門票，還對我說 : 我們已經買咗飛，一定捧場 。

另外也遇到有位熟口熟面的球迷，他跑過來同我講：「羅生，以前在我童年時，爸爸每年都帶我到大球場看賀歲波，現在他年紀已經很大，所以我今年一定要帶我爸爸和我的兒子來看賀歲杯，想給我爸爸有個回憶，也想给我十歲的兒子感受到我和爺爺多年的父子情，而最開心的就是可以三代同堂一起睇波。」

在球場也遇到 [守護大球場，撐場大聯盟］的聯絡人陳先生，他對我講了很多要守護大球場的理由，這班有心球迷亦希望香港足總能夠加把勁，做好振興香港足球的工作，讓政府能夠珍惜及保育香港的足球運動文化。

晚上我回到家後，想番起下午在球場遇到的所有人，其實香港有很多人是十分支持本地足球的，我在妄想，希望有一天我們球圈人仕能夠團結起來，不分門戶、不分黨派、放下私心、有錢出錢、有力出力，一齊為香港足球努力，而球迷只要入場，已經是我們最大的鼓勵和動力。

搏下買凱景和贏都有so

澳門通輯犯搞好自己隊飛馬先講啦

一上足總網就見到夢想爆冷贏波

元朗讓幾多？

元朗主場要贏有難度

有Robert +Chris 值得搏下

即是之前是分黨分派了吧
蘿白黨爭確實存在

又有上樓機會了

19 陸平中 [C] [GK]
9 劉穎笙
10 安基斯
11 羅拔
12 廖偉業
18 域陀
27 曾梓軒
30 金玟基
35 史雲斯頓
88 金珍曙
94 許嘉樂

1 保羅 [GK]
6 歐文洛
14 廖智謙
23 孫銘謙
34 裴贊洙
44 何振廷
67 畢頓

12 葉嘉宇 [GK]
6 基斯
7 嚴啟華
10 基爾頓
13 陳廣豪
14 慕沙
15 陳曉鋒
16 羅振庭
22 法比奧 [C]
23 張健峰
30 王睿

19 蘇志偉 [GK]
2 謝偉俊
3 杜馬思
5 郭子堦
9 李藹軒
17 陳柏衡
24 黎格爾

過三關一周年

卡立？

1.5/2.0

依下牌都無 就咁放生條死茅柴

FA CUP JR. DIV. Final
HVAA vs RCFC
58’ 愉園對 1：0 晉峰

李志豪替愉園先開紀錄！

#HVRC

有無人知東方個新外援中堅踢成點？

初級組銀牌最後打成點？

可能傷，上場佢臨尾幾分鐘死頂

港超鳩屌代表一定係海景班C9
一吹海景就屌黑哨

但起碼凱景無打MMA
大埔係mma完對家，班球迷仲屌球証不公嗰下好笑

李志豪好似high 大咗咁

我無貪污

殺完人叫人放底仇怨

希望有一天姐，冇話自己要做到

13姨

陳卓光老母

張健峰被凱景打爆

不過佢都算熱心
場場都睇

射門飛機，斬波又飛機

但真係好煩

叫佢前妻唔好玩咁多野先

腦屍落咗聖旨

呢場MMA埔係應該淨返8個人完場
賣菜佬無講錯 球證真係黑哨

好撚認同 香港球迷打氣區低質到盲撐盲屌都唔係新鮮事
點解傑志一直個fans base都大唔到就係因為有班低質球迷係度趕客 下下有咩碰撞就一定盲屌球證
對自己有利既唔講 吹人地既就拍手掌吹自己既就屌哂老母，全場聽得最多既唔係打氣 係屌老母
我係伍健真係嘔血 諗住營造球隊正面形象
吸下家庭客同街客 就比班痴線佬球迷趕走哂班生客

不過公平啲講 幾隊既球隊都有痴線佬球迷 但傑志一定最撚多

五件

腦屍又中!!!

同熱狗一樣 MMA 完車仔球員就屌尻車仔掂到出黎調停既肥普

元朗讓鬼

曾效力港超球會的李志豪透露來季隨球隊升班機會「一半一半」，會視乎球會開出的合約而決定。

鄭禮騫是愉園陣中另一位曾踢頂級聯賽的球員，惟他亦表示為未來生活着想，同樣未有考慮再戰港超。

愉園班主陳志實指球隊正為升班準備，據悉教練團仍正就物息外援而煩惱，暫未有任何方向。

愉園體育會足球部主席陳志實表示，對球隊贏得甲組首冠感到開心，並希望球隊下半季繼續踢得順利，目標並非要締造全勝紀錄，最重要是取得升班資格，更透露球隊己為升班做準備，「始終甲組與港超是兩個世界，早前我們曾約戰凱景，未來亦會組織更多和港超球隊的友賽，讓球員了解港超的踢法及水平。教練團亦正評估球隊陣容，因現時一半球員只屬兼職，而李志豪等亦未必隨隊升超，位置上要作替補。」

談及升班後會否因應需要而提升班費，陳志實指愉園多年風格一向「實而不華」，強調會「應使則使」，「我們又不是富力，預計會是一支中上游球隊的班費，投放更多資源，給予青年球員機會。」至於愉園總教練岑國培則指，球隊在力量上仍與港超球隊有差距，但不擔心升班後難以於港超立足，「丙組講求體力及衝撞，乙組則令球員體驗賽前部署、小組組織等，球員若現在通過甲組真正的考驗，不擔心在港超會未能立足，當然仍需進步，希望再過兩、三年後再衝冠。」

貼太子女點都好過貼驚甩絲烏

魚丸快啲傾igor

一陣如果igor唔續約會唔會癲到連佢都雪埋

球迷之福

諗埋保贊

為港超球迷著想

私心最撚大就係佢地羅系

到時KB真係當選，佢就會話港足要團結，我羅系所做嘅野都以大局為重

華人前鋒

又廢又唔知醜仲要打假波嘅華人前鋒

足總盃夢想 FC 2:1 東方龍獅

支持陳立明返港超
其他

大頭啲文字直播幾好笑，同埋好多主觀表達

個樣好似食左....

四海

其實佢做唔做到懲教

應該過唔到VETTING

契弟弟傷咗

有冇人知佢撈緊乜

【嘉樂仔受傷情況】
大家也關心嘉樂仔的情況，他在下半場一次碰撞當中受傷離場，初步診斷懷疑韌帶及有骨裂，現已送往博愛醫院作進一步檢查，希望嘉樂仔沒有大礙，盡快重回球場。

又係法比奧

有冇片

佢係扮廢，唔係真廢

隊波有大水喉，你試下比十皮野佢地，睇下佢地踢唔踢

睇見凱景出廢中就知馮蛇想放棄足總盃

需唔需要道歉

懷疑咩先得㗎

南華降左又分左d去所有隊

高佬富中文係咁上下

殺手

又準備嘈十幾頁

我先
屌你啦 死老野

大家推post啦

搵人開定新post

盛傳遭棄用的井川祐輔（右）沒有與東方職球員並排而坐，反而與效力夢想的同胞川瀨浩太一同觀戰。

拉美拿is watching

林樂勤（左）賽後獲女球迷餽贈蛋糕補祝生日，堪稱雙喜臨門。

棄用井川

女球迷圖？

加盟KFC

全職拍廣告

【高級組銀牌】傑志同和富大埔噚日合力炮製出一場精彩嘅決賽，冷靜落嚟之後，不如聽吓球迷、球員同教練有咩講？

做乜大頭好似冇再請桂神講波
係咪比人屌得多

法比狗又傷人？

等拉美拿分析

Cam man靚捕

我又試下

你係咪捧傑捧到個腦傻撚左啊？冇睇波就亂up
踢波就預左俾人踢到㗎啦，弱智唔受得就縮番入你老母小個閪啦

好似係咁上下

我係一個好小氣既人，真係得罪我我會記著你幾年，即使今季鞭唔到你屍，唔緊要，將來幾季我鞭到 你潛幾個月水，連自己個狗竇都唔敢入都得

我冇睇就唔撚會喺度9up啦，邊似得啲傻閪咁明明就冇撚入場，真係傷嗰刻又唔撚講，之後見到幾個鐘後有status 就有理冇理連片都冇睇衝出嚟吠啊

準備新post唔該

精華冇剪到出嚟

我冇某啲球迷咁無恥，自己隊嘅球員落咗地再用較剪腳夾傷人地嘅ACL就提都唔撚提。唔係自己隊嘅球員就冇心之失整斷人隻腳都講到係賽前特登增磅務求可以一嘢就整到人地永世都踢唔到波咁囉

跟手咪又係笑下人鍾意咩國家啊，搵下人地幅相嚟改下圖啊，再搵個根本就冇喺度傾過波嘅撚頭入嚟講啲九唔搭八嘅嘢嚟附和囉，某隊球迷係得咁嘅水平架啦

快撚D兌現承諾收山啦法比奧
唔係又有一班人比你整傷
尊重他人謀生權利啦

襯冇片幫埋你班友做埋法比奧嘅傳心師啦，法比奧見契弟弟背叛垃垃咁仆街，於是上星期開始狂食嘢增磅嚟撞撚傷契弟弟啊

Show Blocked User ---E. Lamela

盛傳遭棄用的井川祐輔（右）沒有與東方職球員並排而坐，反而與效力夢想的同胞川瀨浩太一同觀戰。

東方今仗有林嘉緯、曾錦濤及徐德帥等主力缺陣，會方擬棄用的日援井川祐輔也未入18人名單，儘管洛迪古斯及艾華頓兩大射手均正選掛帥，但球隊表現卻未及夢想搶鏡。聯賽榜排名「尾二」的夢想，11分鐘由拿祖先開紀錄；32分鐘希堅奴再送上致命一擊。若非三留四次糟蹋機會，夢想上半場更不只領先兩球。

我地夠成日屌大鳩頭
又唔見佢自己掛咪唔講

6c :上年拎咗冠軍今年唔駛葡萄了

煽情推銷

放心啦劇本已經預備好
季尾最後一場主場就話掛靴出黎呃掌聲
之後季前就會有藉口復出幫元朗護級

妄想

呀尖都無

btw 點解唔試搵下何輝 尋日見佢都有入場

慣架喇，永續法比奧

冇錢
搵中國香港輝不如搵丹尼爾好過

搵個中國香港人講港超把撚

東網精華出咗凱景元朗先
東方夢想就未出 what

愉園擊退晉峰首膺足總盃初級組冠軍
李志豪：回歸母會總算踢出成績

在今個球季的港甲賽事全勝的愉園足球隊，週日下午在足總盃初級組決賽延續「長勝軍」強勢，雖然遇上對手晉峰頑強抵抗，但憑李志豪與馬希卡歷建功以2：0取勝，首度在這項盃賽稱霸，而接連在準決賽、決賽建功的「虎哥」更坦言事隔廿多年後再披愉園戰衣，都算踢出成績。

在首循環聯賽，愉園僅以1：0擊敗晉峰，而在週日下午的決賽，對方展示出的鬥志比上次交鋒猶有過之，防守嚴密更不時動用兩、三人包夾己隊中前場主力，己隊在比賽前半段具威脅攻門只有馬希卡歷在28分鐘把握對方防守失誤，盤球直搗禁區、左腳叩關被對方門將擋出底線。

教練團有見進攻成效不彰，遂在半場作出調動，由汪雙財入替安度美斯，並將鄭禮騫移任中鋒，球隊進攻更見流暢，而李志豪在47分鐘接應角球頭鎚攻門雖被對方門將救出，但1分鐘後這名前港腳準確判斷摩域治二傳落點、入楔撞射就令對方門將無從挽救。

開紀錄後球隊逼得晉峰將防線推前、進攻空間增加下，球員傳球、走位配合更見得心應手，69分鐘陳立明在右路扣入大位被敵衛將球閂橫，馬希卡歷後上左腳推射破門，為球隊奠定勝局，愉園結果贏2：0，首度稱霸足總盃初級組。

經驗老到的李志豪是役再為球隊建功，他在賽後稱：「好開心為球隊取得今季首項錦標，希望聯賽能再下一城。畢竟是決賽，難免有部份隊友表現緊張，場上表現患得患失，半場經教練團調整後，全隊在下半場表現有所改善。」

談及是役入球，「虎哥」笑稱對皮球落點有預感：「先是一次頭鎚攻門差少許就入波，之後我有預感摩域治二傳的落點，所以我先跑出去引開敵衛，再衝到小禁區頂搶點，這或許是前鋒的觸覺。」早年效力過愉園青年軍的他續道：「我14歲時效力愉園，廿多後再回來，這次都算有點成績。」

#hvaafootball #puregreen #juniorfacup

驚搵何輝講完，啲人聽完知道乜野先係講波佬就番唔到轉頭

舜文本身已經屌打

2017年12月28日 超級聯賽 東方龍獅 0 – 1 夢想FC

早前東方總監梁守志曾稱亞冠盃外圍賽的亞援位置會由韓國中堅曹泰根出任，惟此子開季至今連環犯錯，今仗更沒有進入大軍名單。只見觀眾席上卻有前川崎前鋒中堅井川祐輔坐在梁守志身旁睇波，有傳將會在一月加盟。

井川：我本來就很喜歡到海外比賽，內心也很希望有朝一日能夠在海外踢足球。在這其中，我知道香港這個我曾經多次旅遊的地方，也有職業足球隊，於是有”希望在香港踢足球”的想法。我向香港的朋友查詢，”有沒有球隊(有興趣簽入我)呢？”，就這樣開始打聽在香港踢足球的機會。從最初開始，第一個目標就是香港。
我能夠加盟東方要感謝兩個人。第一位是在香港踢了很多年足球的中村祐人選手，他跟我說了飛馬和東方的事情。在香港不論哪支球隊，都一定會有朋友，有些前球員會擔任強化部的工作，彼此關係很密切。透過祐人，我在12月初首先得到飛馬的Offer，我也回覆說同意了，但沒想到有意料之外的事情發生。
中介人跟我說「對方(飛馬)完全沒有再聯絡了」。兩星期後，在ACL裡擔任翻譯的人聯絡我說「你最好來一來香港」，於是我就立即啟程到香港。
雖然飛馬沒有再聯絡我，但當時在練習場裡認識了孫民哲，他為我與亞洲有強大脈絡的中介人搭建了橋樑。對方跟我說「東方希望你加盟，請你來港簽約吧」。「也太急了吧(笑)」雖然我這樣想，但在兩天後我又再出發到香港，並且簽下了合約。

2019-01-27 足總盃 夢想FC 2 : 1東方龍獅
盛傳遭棄用的井川祐輔（右）沒有與東方職球員並排而坐，反而與效力夢想的同胞川瀨浩太一同觀戰。

代表咩

曹泰根戰勝歸來
井川被掃返日本

洗鬼幫狗志打工咩，又要受氣

賣下雞，順便幫香港球員搭下路去日本試腳跟操好過啦

勞氣過後，李志堅也恭喜傑志得到冠軍：「大家都係11人對11人，他們把握得到3個死球機會，恭喜他們贏波。大埔球員已經好落力、盡了全力，但足球比賽不是盡了力就可以贏，踢得好但唔贏波係無意思。無論如何，大埔球員的路還很長，仍然有很多重要比賽，大家要繼續努力。」

true

其實佢人際關係算幾好，做經理人賣下球員應該搵到食，又可以住係香港

「任何人找黃威，比如好多經紀聯繫他，他都叫對方找我，現在好多人都是經紀、人人都是經紀，但球員就是金礦？沾上少少邊都可以賺錢？」
「錢一定好吸引也必需要考慮，但大家也要反省一下，這樣多球員到內地有幾多個有得踢，我們是否鼓勵他們收了錢，有沒有比賽機會都不去管？」

原來東方破蛋係學A入

有冇人可以講下鄺曉明，除左搞衰愉園之外，仲響球壇做過啲乜

搞足波學校

傑志林恩許於昨天的高銀決賽中，因與對手碰撞後眼球內出血、視力模糊的情況下，被迫於上半場28分鐘被換下場，並隨即送往醫院接受詳細檢驗。

從大球場到醫院途中，林恩許一直留意手機直播，心情大上大下：「那刻我與看台上的傑志球迷一樣，在車上大喊大叫，遙距為球隊打氣，直到抵達醫院後進入病房，醫生也被我的吶喊聲嚇倒，我請他讓我先看完那漫長的7分鐘補時時間，之後再作檢查。」

未能在場上作賽，就以球迷的身份參與這場決賽，一向大情大性的林恩許心情既憤怒又興奮：「受傷之後我很想繼續比賽，但隨著眼睛越來越紅，視力逐漸模糊，我知道自己不能再比賽了，那刻我很憤怒，但看著球隊勝出之後又很興奮，不過還是希望之後不再受傷吧。」
_________________________
傑志網上商店
➡️

FT | The Swans are in seventh heaven as they storm into the final of the League Cup after beating Rhyl 7-0.

Hosford completed her hat trick, Beynon bagged a brace and Kelly Adams netted, while Chun opened her Swansea City account.

東方唔用井川好似仲衰左~

mma唔係浪得虛名

開心，就唔好俾佢停﹗

愉園足球隊喺今日下晝贏咗足總盃初級組冠軍，之後出席愉園會足球部同埋籃球部既團年晚宴，我哋既男足、女足同埋籃球隊成員濟濟一堂，愉園80既一班名宿亦有到來，咁開心既場合自然有抽奬環節，最緊要熱鬧嘛﹗

好快我哋既男、女足又有硬仗，男足下星期日（2月3日）喺聯賽就會再遇晉峰，而女足下星期三（1月30日）就會對傑志，大家繼續努力向目標進發﹗

#hvaafootball #puregreen

搞埋玩具！？

方向報點會無錢

肯唔肯俾姐

和仔山度士好過

個日偷望都係呢個樣

佢正職講波，踢波for fun

東方fb見到好留言 (唔好理鄭兆聰嗰part )

伍健約人飲咖啡做乜

淆演都比大東方球迷反了

不過垃王真係唔岩東方用，學伍健咁借比友會令爭標對手失分好過啦

季初荷西安祖拍又負效果好似唔差
不過外援位唔夠要用返基頓就出晒事

愉園好似一向有搞?
傑志玩具隊好似分左家?

黃威好似好多張輸波mou低單手扶地下既相

港澳台足球新聞

由於茹子楠遠赴葡萄牙進行試訓，東方龍獅需要引進一名新的U22球員出戰菁英杯，該人選可能為太陽飛馬青訓產品Jordan Jarvis。這名擁有英/菲雙重國籍的20歲中場曾入選菲律賓青年隊，去年效力於Global Cebu。

域奇都J

跟住堅堅既下場

條路自己揀

乜原來尋日東方轉比夢想

其實上季尾幫大埔攞到亞洲賽資格就好走，今季留喺度還恩已經拖累左佢職業生涯

呢個幫過賓賓踢成年隊未

冇球王都外流你都唔外流

上次佢踢鳩人都唔使紅

使唔使比返條片佢睇

踢埋亞協小組賽好走喇

唔記得轉ac

兄弟班打亞協
又係另一種感覺

快d剷返個頭

唔知有無打過亞青亞少外圍賽個D

香港唔使青訓
幫賓狗培訓埋

星期日mk 場變賓賓集腳地

指洋為港

未

香港出世，土生土長

爭取入香港la

想問下睇甲組使唔使比錢買飛架？

超聯以外全部免費

謝謝🙏🏿

想撐愉園?

維持愉園「實而不華」風格 班主陳志實：來季應使則使

賽後愉園全隊穿起預製的冠軍紀念Tee慶祝，愉園體育會足球部主席陳志實表示，對球隊贏得甲組首冠感到開心，並希望球隊下半季繼續踢得順利，目標並非要締造全勝紀錄，最重要是取得升班資格，更透露球隊己為升班做準備，「始終甲組與港超是兩個世界，早前我們曾約戰凱景，未來亦會組織更多和港超球隊的友賽，讓球員了解港超的踢法及水平。教練團亦正評估球隊陣容，因現時一半球員只屬兼職，而李志豪等亦未必隨隊升超，位置上要作替補。」

談及升班後會否因應需要而提升班費，陳志實指愉園多年風格一向「實而不華」，強調會「應使則使」，「我們又不是富力，預計會是一支中上游球隊的班費，投放更多資源，給予青年球員機會。」至於愉園總教練岑國培則指，球隊在力量上仍與港超球隊有差距，但不擔心升班後難以於港超立足，「丙組講求體力及衝撞，乙組則令球員體驗賽前部署、小組組織等，球員若現在通過甲組真正的考驗，不擔心在港超會未能立足，當然仍需進步，希望再過兩、三年後再衝冠。」

From hk01

仲可以搵咩人踢港超？

凱景果d eg 孫銘謙 李啟智
借Tiger果d

//而李志豪等亦未必隨隊升超//

要去地盤？

愉園大搞點都好pay過地盤啦?

黎洛賢

人地班主話應洗則洗，有講過大搞咩？

李志豪 天才球員喎 話哂都前港腳 應該比份肥約佢啦

卓耀國

召集返曬啲車路士青訓

下季可以用本地身分參加的球員好吃香，咁多球會爭球員

9沖bb

俾陳立明好過

卡立、安達

唔準你咁講
支持外國球員唔代表唔支持香港人

基頓好垃圾

香港人身份

得高 又慢路數又差

水平較差

送分童子

說起香港的足球聯賽

這兩個應該是不少中超球迷的感受

琴日睇返15年世盃外，天才有球殺到上人地三閘線再比個靚直線，可惜接應果個炒左

佢係真好波

當土炮已經勁過飛馬既中堅

【港足日與夜．盧均宜】轉投富力半季之得失 理想與家庭的抉擇

來到職業足球生涯的第18年，這樣的一個「男人」，還有什麼追求？

對，我說的是一個「男人」，不止一個純粹的「球員」，每個人生命的篇章，都擁有不同面向和身份。盧均宜作為千禧世代的本地名將，由他說出大義凜然的話很簡單，但其實放下名將的身段，敦本務實地解說一個肩負家庭責任的爸爸故事，有時候還需要更大勇氣；

與其說是訪問，這次對談更像一次men's talk，身為兩個孩子的父親，今年隻身到了廣州，為的是給予家庭更安逸的生活？還是以身作則，向兒女訴說一個堅持換來理想的故事？

攝影：曾柏熊 影片拍攝：吳浩然

去年的5月26日，注定是盧均宜生命中難忘的一天，這位前傑志隊長踢罷當日的足總盃決賽之後，正式宣告離開這家效力了11年的球會，在球員生涯黃昏的34歲之齡，轉投廣州球會富力R&F，迎來職業與生活間的大轉變。對任何人來說，突然改變一個安穩生活多年的環境，總不可能是一個簡單的決定。更何況，離開的不只是是一支曾經南征北討、歷盡高低的團隊，還有太太與一對年幼的兒女。即使薪酬待遇的提升令這個決定看似輕鬆亦理所當然，然而相信很多為人父母者都會明白，錯過很多家庭生活與子女成長的點點滴滴，分隔兩地的時間已經過了半季，他依然覺得當中的取捨實在不易。

每次離家前一晚，女兒都是哭着叫爸爸不要走，一邊睡一邊飲泣；天亮了，我便在她起床前靜靜出門，總會有點心酸。但來了幾個月，我依然覺得這是個非常正確的決定。
盧均宜

爸爸去哪兒?
或許跟盧均宜年齡、身高等皆相約有關吧，求學時期當身邊同學都迷外國大球星之時，我卻非常「貼地」，視這位出道於港足冰河時期的本地球星為球場上的學習對象，畢業後因工作關係認識了盧均宜，談論的話題離不開足球；有趣的是，2014年我跟「偶像」先後成為人父，同樣都是女兒，從此每次碰面我們都多了一個話題，就是日常親子生活的喜與樂。如何緩解女兒初上幼稚園時的不安、如何選擇課外活動以觀察發掘女兒真正的興趣等等，分享養兒育女的擔憂與快樂，可說是互相見證了大家由男孩蛻變成男人的歷程。

往日年少的固執，今日亦不得不為最愛的身邊人多作考慮，當盧均宜宣告轉投富力R&F之時，我感覺好奇的，首要反而不是什麼足球生涯新階段的挑戰，而是作為一個父親，朋友，你是如何在足球員與父親之間的角色作取捨?

可能有人會覺得上述文字形容得太嚴重了吧，香港跟廣州嘛，相隔不過120公里左右，近月開始坐高鐵最快也不過50分鐘，怎麼寫得均宜像要出走到「天涯海角」般；然而我想為人父母者大多會明白，一個才剛滿四歲的孩子，非常依賴從父母身邊取得安全感，加上幼兒階段只會由「自我角度」思考的特徵，要跟孩子解釋自己要長期離家，他們是不能理解到「廣州」還是「南極洲」的分別，在他們心目中，能理解的就只有「爸爸要離開我」。

「雖然作為一個足球員，我總不甘心長坐後備，遇上富力的邀請，無論薪酬待遇和出場機會方面都很吸引，但這個依然是個艱難的決定。我費了很長時間，才能令4歲的女兒明白這是什麼一回事。」

尚有能力 就應堅持
職業生涯的時間有限，尤其年紀已經不輕，對足球還有熱誠的球員，每一分每一秒都不容錯過。相比起上季被評為「亞冠專員」，今季均宜最起碼能夠在球隊穩佔主力，縱使表現偶有失準，但對一個進入職業黃昏年齡、身體筋骨五勞七傷的球員來說，總括而言他依然能夠長時間維持高水準比賽狀態，其實已經很難，富力的訓練質量，與他能夠延長球員生涯可有直接關係；不要誤會，這個「質量」的意思絕非對傑志訓練方式的批評，事實上由楊正光領軍的富力，日常的運作其實十分「港式」，均宜口中的問題，純粹出於香港足球的結構性「死局」，場地的「質量」。

縱使傑志在港超群雄中已算幸運，擁有自家的訓練基地，但因為維修保養成本等問題，再好的仿真草場也只是仿真草，難以跟真草足球場攀比；相對之下，富力R&F今年遷回廣州大學城，與中超廣州富力使用同一基地，但是草地球場不需要共用，而且，不只一個，港超的富力R&F平日可以在兩個真草球場間輪替使用，賽前更可拉隊到主場燕子崗作適應練習，加上自家的體能訓練設施和距離基地不足5分鐘車程的宿舍，這樣的硬件條件，正常香港球會根本不可能提供，這種得天獨厚的優勢，亦成為均宜自覺「選擇正確」的原因。

「始終在香港練仿真草，適應比賽是兩回事。以前練仿真草後，其實每天膝蓋都會隱隱作痛，很多動作都做不到；現在於真草上練卻舒服很多，不用勒住腳步，膝蓋承受的壓力減少了，每天都可用盡全力踢。」均宜不是第一球員說過類似的話，事實上這個說法亦很容易理解，如果平日都不能通過全力的訓練，清楚了解自己當下百分百的狀態與能耐，比賽時豈能收放自如呢； 更何況，廣州大學城距離市區有一定距離，卻自成一國，衣食住行都能輕鬆解決，比賽日之外，平日的生活離不開這個地區，訓練後回宿舍休息、到飯堂吃飯或叫外賣，日日如是，富力球員每天的生活，基本上真的只有踢足球和休息，回復得快、減少勞損、訓練質量又足夠，對均宜這種「老將」來說，完成是一場幸福的及時雨。轉會他投，足球理想得以延續，薪金亦有所提高，外人眼中一切都是如此順利、如此理所當然。

爸爸，事實真的如此嗎?

取捨與學習
走出球場，這位前香港足球先生的角色，回復兩個孩子的父親與丈夫的身份，電話的桌布上、銀包的相片夾中，離不開一家人的身影。這次訪問每當談到家庭話題時，均宜神態總是顯得不太自若，這是一種平日在這「見慣世面」的老大哥面上鮮有看見的神色，談下去方發現，原來他去年出生的次子近日身體不適，需要進出醫院；縱使均宜非常專業，訓練毫不馬虎，無論在基地還是宿舍，總是在隊友面前臂負起老大哥的角色，對訪問亦不會敷衍了事。私底下，卻為自己身在廣州，難以抽身回港照顧兒子而愁緒。空閒時間，他不時會致電妻子跟兒子作視像通話，關心他的康復情況：「這段時間都要辛苦太太了，回去陪子女之餘，也一定要分點時間和太太拍拍拖呢。」這句說話在均宜口中多次出現，可見今季生活方式的轉變，令他較難分擔家庭工作和參與子女的生活，依然是他最困惑的地方。

轉投富力，從球迷角度來看是爭議，但其實，對均宜本身也是種掙扎，在於他需要從家庭和事業之間的取捨。只好把握所有假期，盡量用來陪伴至親，即使不過是主場比賽後僅足夠回港休息十數小時，也一定要好好珍惜，因為跟大部份為人父母者都一樣，他明白小朋友成長的速度實在快得驚人，少了一天就是一天，那怕只是沒見一周，孩子的身心發展已經可有很大變化，他說：「每次離家前一晚，女兒都是哭?叫我不要走，一邊睡一邊飲泣；天亮了，我便在她起床前靜靜出門，總會有點心酸。」這樣的畫面幾乎每周都在均宜家中上演，卻坦言即使偶有困惑，為了生活，亦無補於事。

「我不是沒有考慮過接他們過來一起生活，但就怕他們小學之後不適應香港的學業而作罷。」正面一點看，或許未來數年的富力生涯，對均宜家庭各成員的一次共同學習旅程，因為身為職業足球員，他始終清楚明白現代足球的變化同樣劇烈，自己不嘗試改變，就只有被淘汰的結局，更何況，當自覺還有能力的時候，怎麼可輕言放棄奮鬥了多年的理想呢?反而身體力行，用自身的行動說明堅持的重要，先不要說什麼以身作則教導孩子的大道理，最起碼，也是對自己理想的一個交待。

「最後一個問題，轉投富力的決定正確嗎?」

「不後悔，我至今依然覺得是個不錯的決定；就希望可以在這段時間多賺點錢，讓孩子生活好一點，知識豐富一點，互相照顧，學習愛惜身邊的人吧，這樣我就很滿意了。」

話畢，均宜便離開燕子崗主場，驅車趕到火車站踏上歸家的路途；那個背影，再看不到那些年年少輕狂的氣餒，而是一個歸心似箭的慈父。

18年了嗎?原來這些年來不斷出入球場的我們皆早已成長了。

元朗教練郭嘉諾賽後表示，下半場改變陣式起到效果，重返主場球員較放膽進攻，他說:「球隊連續七場作客不勝，今日返回主場即重開勝門，下半季有比較多主場賽事，足總盃是下半季目標之一，將以躋身決賽為目標。」元朗陳嘉豪、陳柏衡、卡立及葉子俊等均受傷，要休戰一段時間。

的確條線係靚過其他
不過唔認為會再殺入決賽

陳柏衡都會比愉園爭住搶

是時候番來囉

均宜計劃長留富力？

都唔知偏野係想講個球員定係想講其他野

兩隊都係乙組

傑志應該係足球同體育會分左家

就收山仲有肥約 老閪都去

最多咪去兩年
十皮野一個月，呢兩年錢好和味

何輝居然都會入場睇本地波

話事話, 仲有冇黑龍波?

不要誤會，這個「質量」的意思絕非對傑志訓練方式的批評，事實上由楊正光領軍的富力，日常的運作其實十分「港式」

咩叫港式運作

俾我都唔會接成家上廣州住啦，始終大陸個教育制度

射嗰個麥基嚟架

又換啲冇辦法代表香港隊嘅本地球員入嚟

佢放棄菲律賓護照咪可以入籍，唔係無可能既

佢同豬屎好似好fd
海峰隊友

做過隊友就 fd？
咁陳偉豪同陳湛羲

仲有獎金

洗鬼打格咩

咁撚寸啲佛山佬

上年何輝係fox講傑志個陣提過

義工朋友隊有糧出未架? 散班嘅話係咪大埔直入足總盃四強?

愉園體育會 Happy Valley AA

「細牛」「榮傑」與綠有緣
盼將來重投職業球壇

愉園足球隊今季在港甲聯賽及足總盃初級組賽事18戰全勝，過程中也曾遇過難關，但每次都能全隊齊心合力闖過，關鍵時刻總有隊員挺身而出，過往效力區隊和富大埔、今季披上愉園球衣的陳立明、黃榮傑都是球隊重要成員，「與綠有緣」的兩人，如今都有著再戰職業球壇的想法。

在足總盃初級組決賽，「細牛」繼續擔任左翼鋒，「榮傑」則重返正選行列、在防中位置上發揮其「滿場飛」的特點，為愉園首度稱霸這項賽事作貢獻。雖然效力大埔時已捧過更高級別的獎盃甚至出戰亞洲賽，但「細牛」並沒有看輕這錦標的意義：「不論在大埔、愉園，獎盃都是我為球隊付出而得，同樣值得高興，冠軍是大家努力後的獎賞。」

曾經一起奮鬥，之後分道揚鑣，「榮傑」也為今季與「細牛」再結隊友緣而欣喜：「在愉園與細牛重逢我好開心，球隊亦有很大決心去爭取錦標，大家有共同目標去克服一切困難。」

「細牛」坦言要在聯賽再下一城，以雙冠圓滿完成這個球季，「榮傑」也指球隊具備實力問鼎聯賽，最重要是每仗保持警惕、做好準備，而兩人俱有意再戰職業聯賽。「對足球的熱情仍在，也喜歡每天訓練、踢波的生活，想再成為職業球員，踢到不能繼續為止。」「細牛」的想法，「榮傑」不難理解，他亦希望與球隊協調以達成願望：「我有心在高水平賽事競爭，但目前有教職在身，要跟球隊探討未來的可能性。」

想問樂仔係咪firm咗上唔到中超富力一隊？

王睿係台灣原住民族，唔係漢族

尋日先講完入場球迷盲撐。依家証明完場一樣盲撐

愉園不嬲有搞 十年八年前喺甲一
而家降到乙組 上季有啲搞作 請咗兩隻鬼
不過都係升唔到班

嘉樂仔

【最新情況】
昨日勇戰受傷的嘉樂仔，今日經過磁力共振及詳細檢查，証實韌帶嚴重撕裂，估計休息八星期才能復操。

見philip有波入剪咗佢先 ，不過一路睇片發現佢下半場被換走之前嘅掂波次數應該係單位數。所以下半場剪唔到啲咩

重有上個禮拜嘅保羅

希望有巴打會剪龍仔17-19既片

香港係咁架啦
好少可會讚對面/踩自己
拖時間都可以攞黎屌

井川會唔會壓哨去夢想

咁要雞多個外援

如果係都幾好，表現一定好過踢東方

伍爺爺呢排一定好唔得閒

飲咖啡都有排飲

好想知飲咖啡有咩傾

3個中堅做外援會唔會太多

完場後有片睇，真係唔好盲撐

Goodest English

Gay？

40000+12000

凱景係咪話揾緊中堅

【菁英盃】盧卡斯尾指骨裂或缺席賀歲盃

傑志上周六在高級組銀牌足球決賽，以3:2險勝和富大埔，重奪冠軍，不過，該隊首席射手盧卡斯左手尾指骨裂，需今晚接受手術，將錯過明日對香港飛馬的菁英盃分組賽，同時他亦未必可趕及為港聯出戰賀歲盃。
險勝大埔的傑志今晨如常備戰明晚對飛馬的菁英盃B組分組賽，但前鋒盧卡斯缺練，教練朱志光透露，盧卡斯在銀牌決賽臨完半場前與對方爭波時，落地至左手尾指受傷，賽後接受檢查，證實尾指骨裂，今晚入院施手術，明晚肯定缺陣。除盧卡斯外，泰迪、黃洋及賓紀文因傷倦勤，但列斯奧及李毅凱則可望趕及候命。
盧卡斯手術後預計要休息數天，康復亦需時，而他已入選港聯，暫未知能否趕及初一及初三為港聯出戰賀歲盃。此外，港聯教練奇雲邦特周三到港，周四下午主持港聯首課操練。
記者﹕曾雁平

KB來了

躝啦

KB又少個人用

屌冇盧卡斯邊有歡樂氣氛
枉我仲儲定氣幫佢開年

籃球無分家啦 都係嗰隊 早排先對完

無晒正前鋒
要用佐迪

thank you又負

可能補選袁振昇呢

講緊傑志聽日

補選 Tiger

徐相民凱景踢前鋒

仲有萬能key唐文

有神鋒tiger

許嘉樂襯呢個機會收山啦

凱景應該無咁多錢，可能日本佬貼錢踢

#BondOut
#SayNoToKevin

Kidchild

你地連登仔一定要收聲，唔係好多人多仆街。

咩事

支持及早轉行

老虎準備聽日食馬

啲kidchild讀多幾年書先啦都係

好想睇啲抵仆街嘅人仆街

kkp

柒撚到

東方許佢都唔要?
已經無咩中堅用啦喎~
今季唔算差喎~

咁講即係會去邊隊?

北區的最後一塊拼圖

聽日就係香港聯賽冬季轉會窗嘅最後一日，為咗達成升上甲組嘅季前目標，球會決定要做Deadline Fighter，力斟一名今季效力緊超聯球會嘅球員來投！

嗰位球員係一位後防球員，除咗拎過聯賽冠軍之外，更曾經有亞洲賽嘅經驗。

小編喺度賣個關子先，等正式註冊時再同大家公佈，大家估下佢係邊個啦～

亞冠戰將

球場領袖

數據王

熱加華

聰頭咁快復出

個剪影點睇都唔係二加華

乙組夠做

個剪影係真係聰頭

又負邊有聯賽冠軍

川崎前鋒拎過

Match

亞洲賽紅牌既經驗

真係抵比人笑kidchild
快d長大啦唔好影衰傑迷

訓左冇睇
請問亞洲超班的伊朗大炒小日本幾多球？

講個笑話比大家聽

亞洲超班的伊朗

班傻鳩波都未出界就圍球證

識咩呀, 世界盃前後克羅地亞都兩班波, 日本世界盃之後換哂血, 贏亞洲超班伊朗好出奇？

伊朗輸俾日本三球
反日撐伊嗰隻野狗會唔會又返入嚟發癲

阿茲蒙超班 係咁打人都唔紅

仲要係佢地自己話無 foul
咁日本咪繼續去

你冇睇波呀

掛住幫KB含撚
不了

佢走左之後果季先第一次拎呀

攞完先過嚟

我係 kenningwestalder

退出連登直至荷蘭或愛爾蘭出線下年歐國盃

可以盡情恥笑我

依然支持 伊朗隊 荷蘭 愛爾蘭 東南亞人民

都係個句 我唔係存心反白sir

一生不變只會反日狗

有緣再上黎9up

你無係亞洲盃 post 講野呀

挽留
唔洗理班傑志狗 講自己想講既野就得

老屍明明都係傑志狗

腦屍有冇去接KB機?

打擊太大啦老師 希望你唔係假膠

女朋友好鍾意德國某球員
佢又好反韓

世界盃德國輸比韓國個場
佢係我面前喊到收唔到聲

今日我好明白
我冇喊但打擊真係太大

Bigmac：我們大東方夠入屋和貼地，就好像我的論述般優秀。小傑仔只能夠在港足小圈子打飛機，圍爐取暖。這就是我們城邦派和偽港足派的分別。

人地腦屍幫緊狗志洗底呀

又唔洗玩撚到退出連登既

橙，又少個人推po

【賀歲盃】帶外援去睇相 師傅話港聯贏硬鳥棲砂岩

每逢農曆新年，扭開電視機，總會見到堪輿學家為各個生肖的觀眾預測一年運程，亦會尋求良方趨吉避凶。豬年將至，即管應應節，找來區仲德師傅，為香港飛馬的查維斯及佐佐木周預測一下豬年運程及賀歲盃形勢！
一位來自澳洲、一位來自日本，兩位離鄉別井，來到香港發展足球事業，也順便了解香港的風土人情。過年，就當然要預測一下運程；作為足球員，就當然想知道自己的足球事業吧！作為前鋒，查維斯最關心的是入球，他今季暫為飛馬攻入11球，乃球隊首席射手，當然關心自己下半季的表現。區師傅為查維斯批命，算出查維斯的命格是「定海神針」格，「為何是定海神針？因為你是一棵大樹，個性爽朗、剛直不屈、勤力。你踢球時橫衝直撞，厲害到有如孫悟空般可與天兵天將戰鬥。」區師傅指，查維斯的運勢中，土和金是最好的流月，而農曆三至五月時土和金最旺盛，料查維斯至少有四球進賬！查維斯是「定海神針」，那佐佐木呢？區師傅說他是「旋風腿」，「佐佐木周五行屬水，是春水，有陰貴人和陽貴人，極好運勢。上半年有七煞星運，賺錢和出名都容易。」
看完命格，區師傅為兩人再看臉相。區師傅先觀察查維斯的臉，再慢慢道出他的性格：「查維斯的臉相屬木字型，眼神很堅定，而眼珠顏色偏黃，代表他對事情會有較深的想法；他耳朵向外較出，加上鼻直，代表是一個有鬥心的人，而上唇稍為前傾，顯出他衝刺力強。以臉相來說，查維斯人強硬，惟桃花不旺，但重情重義。」
對於佐佐木，區師傅同樣是輕輕一看，就能不斷說出他的性格特點：「佐佐木周，有點金字臉，耳朵向上飛，為人喜歡收消息(八卦)，想法靈活。他沒有耳珠，或者出身不算理想，形成他喜歡助人的性格，但卻很少得到別人幫助。他的眉是『張飛眉』，有衝勁，像小飛俠，但怕老婆。」區師傅指，2019對佐佐木是很好的一年，且要把握農曆四至五月，特別易入波；而他的愛情運亦好，年初有很多女追求者，但到七、八月就會自然離去。另外，區師傅認為賀歲盃港聯有三位飛馬主力(查維斯、艾華及佐佐木周)在陣，他們本身土氣很旺，有殺氣幫助，所以穩贏日職代表、有費蘭度托利斯領軍的鳥棲砂岩。
記者﹕禤家民

3年前開始寫<港足日與夜>專欄，靈感就係想學D日本球員家訪節目咁，透過解說每個球員場外嘅故事，等人更立體咁認識香港嘅足球員。因為我一直覺得，單單只用場內表現嚟判斷嘅人，叫「球員」，只有結合場外嘅性格特質，嗰D先叫「球星」。
我無識波牌呀，但我覺得足球真係唔止得客觀評論呀、戰術分析呀呢D角度囉。試問有咩故事，好睇得過「人」嘅故事呢?

#拜仁

#不是垃圾波
#我成日話我偶像係盧均宜
#嗱我只係港足資訊替更搬運工
#得閒鳩噏吓咋

躝啦野狗

個人認為唔應該wfc左嘉樂仔受傷嘅事；
今日嘉樂仔未照磁力共震前我whatsapp佢，佢自己都已經覺得唔樂觀，因為痛到連落地企都有困難，難得剛剛打得番起狀態就重傷，失望在所難免；
咁講，嘉樂仔都話法比奧事後有搵佢道歉同慰問佢傷勢嘅，我都相信法比奧叔叔係無心，亦無需要將事情上升到人格嘅指責；但事實係，一季內先有高美斯，再有嘉樂仔，都係咁收山腳法，好明顯有D球場上嘅問題，當事人好需要正視下。

＃拜仁

＃不是垃圾波
＃嘉樂仔加油呀

講咁多把撚咩

敬下老啦嘉樂仔

尋日坐無蓋嗰邊 (近事件發生嗰邊)，係似無心踢傷

大哥仲未踢得咩
上場銀牌見佢都冇咩事

我都想佢潛下
今次伊朗比人屌到仆街佢責任真心最大
係咁話隊波亞洲超班
依家一鋪清袋

黃洋需要請示醫生意見，才決定能否上陣。

MMA唔係浪得虛名

今年退休都要整傷兩件

真係今年退咩

應該係元朗做教練

Ken K. Ng

多謝心水清的網友提醒：

傑志完成「跨球季大滿貫」。第一次衛冕所有港超獎項！

多謝教練團和職球員的努力！

？？？

伍爺爺真慘，一日最衰都係小元朗
搞到大傑志冇得「一球季大滿貫」

亞州超班的伊朗

要改做亞洲超班卡塔爾

Hunter都未出完就想法叔退休?

其實一個人到底有幾自我中心先可以每次留言都打一大段嘢交代自己過去成長歷程點點點
連潛水都要打夠一百字告別感言慌死無人知自己準備暫時消失咁 睇嚟真係好驚人地會忘記自己

重點係無一句關香港波事呀你老味 入嚟托柒咩 一路好走唔送喇

我係唔明咩叫衛冕，其實5件知唔知自己up乜鳩，啲Kidchild讀書少就話啫，佢都J上腦？

捧得香港波點會捧西亞狗 岩啦慢慢碌地圍球證，睇下輸第一球圍左乜撚野返黎

大咩滿貫
亞洲盃賽冠軍有咩

隔屆衛冕，同熱狗兩季加埋最高分異曲同工之妙

校董近排壓力大，語無倫次

唔講呢筆啦，銀牌咁都叫衛冕嘅，咁車路士前一季都叫衛冕英超啦

張sir教室

10 years challenge第二擊之「話咁快又10年」

09年球季是我第一次執教職業球隊，能夠替和富大埔勇奪足總盃冠軍是我首執頂級聯賽球隊教鞭的好開始。

過去十年，無論在執教經驗上，理念上，想法上，我都有不少改變，尤以近數年執教不同職業球隊以外的隊伍，舉凡甲組、女子隊、大學校隊，甚至是國內隊伍，可謂作出不少嘗試。當然我一直沒有放棄重投職業足球的懷抱，只是我正等待一個機會。

環顧前10年，在執教崗位上不斷成長，但願未來10年可以投入職業足球中，將過往所學盡獻其中，應付不同新挑戰。

此乃 coming ten years' challenge是也。

kidchild on9
kiddad 都咁on9

垃垃

傑志董之英之亂

伍爺爺幾時目光放到咁短淺
以前起完石門無耐公開操練個陣同佢傾計
佢話要搞好青訓
長遠成為亞冠分組賽常客
結果呢而家贏隻銀牌都打曬飛機
仲要柒到咩跨季大滿貫
青訓有又唔出

作為班主 你呢隊人腳
贏個杯仔都慶祝成咁
班球員嘅野心都唔見得有幾遠大

2月就亞洲賽
呢隊野再係咁庸庸碌碌得過且過
唔改善下戰術、表現
亞協淘汰賽都未必去到

咁亞冠外圍賽仲註唔註盧卡斯
定徐相民冷手打個熱飛機打亞冠外

教練朱志光表示，隊內兵源比較緊張，故可能安排3名U22小將正選，鄭展龍等小將亦已準備好落場爭取表現。

講緊邊3個 U22
有成抽 wor

神鋒老虎無幫 seaview 踢過菁英盃
係咪借用條款特別寫明

足總網又搞笑

*左話比人聽係外援 徐相民呢？

此外，球隊下半季簽入老將馬特史密夫，是希望能借助他與季初回歸的華杜斯，以提升球隊中後場的經驗和組織力，雖然馬特史密夫現時未在最佳狀態，但他的位置感相當好，亦肯提場，有他與華杜斯在中後場，可加強組織力，並令到中前場有更多的空間。

好似 FM 玩 tutoring 咁

唔記得搞

admin: 姓徐唔係中國人咩？

其實風水命理呢啲嘢對Major呢啲外國人有效果㗎咩

當年銀牌決賽改註費蘭度，今年真係無邊個外援踢得好

有，有鬼佬好信架

睇死隻kxxxxwxxxxx 過一排一上返黎

你地唔好迫害伍爺爺la

平時毒果會咁有心報香港波帶外援去睇相
野狗報就野狗報啦

反正都係踢一場，無所謂啦

見到盧卡斯真係無眼睇

羅梓 巴拉克 陳晉一

咁于揚、周衍丞同神鋒老虎呢

真係無得估，龍仔都無得出，好難排到佢地

龍仔係咪又岩岩傷癒

聽講又係拉親啱啱好翻

咁後生已經成日傷，唔操fit啲加強對抗性好快收山

冇前鋒用，應該龍虎配加羅梓啦

于揚巴拉克/賓記文後備

賓周傷喎

終極港超化

傑一隊註冊都有近8個青訓幼幼
但出過既一隻手都數得哂
人地英超20歲就比佢踢下正選啦
依家仲收埋黎擺咁 咁點進步啊
雖則唔可以直接相比 但都唔好做大雪櫃雪死哂班年輕球員啊

有好多都唔夠班
最應該屌係成日唔出龍仔

我地咪又係咁樣睇星座

咁佢呢排又真係幾多傷既

今季傑既舊正選都唔見得踢得好好
至少覺得某啲位可以出一個咁試下
季中增援又請個老人家返黎 咁班青訓邊有得上位

係香港先咁撚怪
出3個u22 都要打鑼打鼓咁話俾人知

係我心目中得羅梓龍仔巴拉克夠班
至少比巴拉克試下代matt lam

反應都幾快

其實係足總個網弱智 改條url就可以改到上面係邊隊
唔信睇呢條link

改到陳七打傑志都得

英超一季幾多場波，港超一季幾多場波呀?

自爆？

足總IT不嬲垃撚圾

個fd forward比我 出賣咗佢 勿起底

董之英條友係踢九龍城

你朋友

咁比既話 姐係唔洗出青訓啦
咁搞咩青訓 唔安排接班就唔安排接班啦
又要本地賽成績又要亞洲賽好又要接班培育新人
邊度有可能同時做好哂咁多事

根本唔夠12隊波聯賽應該踢三循環，由韓國到新加玻都係咁，聯賽比賽太少球隊自然無需要輪換，年輕球員永遠無得係聯賽落場，最多踢幾場菁英盃。聯賽一日唔改制，香港足球都唔會有進步

永恆問題la

踢多場
蝕多場

第三循環應該平分門票

同埋應該多一兩個專用場地去踢呢香港波

今季成日傷

今季靠菊

所以傑志咪借晒堆人去海景踢
但你睇下邊個有料返傑志踢？

相信除左史雲斯頓可以試下之外其他都唔係好掂

啲起底組仲弱智啦 一google就當係
都唔再查下嘅

果D咁既FB PAGE又咪係高登/連登攞料POST上FB

唔使試史雲斯頓
睇佢凱景比賽，好普通，存在感低

支戴有野say

至少佢有得出
畢頓個d連出都冇得出

果4小鬼應該得巴拉克有啲前途

年輕前鋒安基斯呢？

但只係邊緣球員，後備入替多，或者盃賽正選
普通工兵，爭贏matt都難

我覺得起碼去到孫銘呢啲級數，傑志先會有啲用
同埋凱景都無得出就真係好大件事

左閘孫銘

佢係咪睇錯野呀

垃立嬲嬲，強烈譴責連登仔起底技術斷鳩估。

佢放錯平台，放微博比啲人睇
點解中國輸三粒、日本贏三粒

陳晉一可以一試

英超咁大個平台
一年都未必有個超級新星
突然上位新仔可能得10個左右

港超每年至少有2個上到位 有得出其實都好滿意好足夠
接班都容易咗

爆出嚟唔難，keep到先難

前東方外援沙巴因為心臟問題退役

但巴拉克個位要做到核心級數先有前途
反而史雲斯頓雖然普通但可以當工兵戥腳

原來係心臟 我仲以為係傷添

講咁多把鬼
直接話自己如果踢支那就有得踢亞洲盃
如果踢hk就無算啦

按腳

新加坡球會係咪都係蝕居多

農曆4,5月好似係抖緊暑

講過好多次，我寧願多隻盃比老細爭/威下

Remi Dujardin, first ever Hong Kong player sets for Spain Segunda B club Jumilla CF. Will he be the next Andy Russell Tim Chow or Yaki Yen? The head coach Leonel was the coach of Cristiano Ronaldo, he highly rated Remi. Fight for Hong Kong!

我地傑志有既係未來

港澳台足球新聞
1分鐘前

此前代表港隊參加亞運會、省港杯的22歲混血中場杜國榆（Remi Dujardin），結束其在美國St. Bonaventure University的學業後，加盟西乙B球隊@胡米利亞足球俱樂部

條友好一般喎

香港外流球員討論區(13)

人工可能低過港超

讀法國國際學校，人工唔係佢concern啦

中資 ，門檻低d
支國啱啱有個38歲加盟

西乙B俱樂部胡米利亞隊是中資球隊，老闆李翔和唐暉分別買下了西乙B的胡米利亞和西丙的穆爾西亞學生。為海外的中資足球俱樂部，

宜家講緊本地球員喎

突然被屈

杜國瑜踢到西乙b, 咁安永佳夠班踢西乙

1.法國護照
2.中資球隊

三彬淳

省港盃踢得唔好姐，唔代表唔掂既

屋企有錢

Btw,依隊邀請過牛丸教，牛丸拒絕左

有留意開香港足球

有歐洲護照真係贏左一半

係呀

一年有兩個, 五年已經十個, 其實已經好撚勁

但爆出嚟啫，要keep到繼續進步就另一件事

爆出嚟易，keep住進步到接近大港腳lv就難
Av堅果批得ww
傑志待觀望

有歐洲護照未來發展易好多
去好多歐洲聯賽唔使爭非歐位

當然去西乙b又唔一定要有歐洲護照

請關注歷屆最佳年輕球員近況

今屆仲唔係到我拎 ？

冇passport點攞工作證？ working holiday?

賽後報告
今天(1月27日)假香港大球場舉行的香港足球總會高級組銀牌決賽，憑艾華頓，祖連奴與及劉浩霖各入一球，陽光元朗以三球淨勝東方龍獅，勇奪本季球首項錦標。今天的入場人數為3,711人，購票人數為2,750人，門券收入港幣$107,590元正。

今天（1月26日）假香港大球場舉行的2018-19香港足球總會高級組銀牌決賽，傑志以3：2擊敗和富大埔，勇奪冠軍。今日的入場人數為3,399人，購票人數為2,085人，門券收入為港幣$154,290元正。

兩屆入場同收入比較，究竟5爺爺有冇贏呢

申請囉，難啲啫，遠嘅有歐沖，近嘅有卓耀國，淨係搞工作證都差不多成個球季

其實係

上足總網睇返數據
開季至今五個月
以踢最多場數嘅大埔為例 都係踢咗17場 跟住係傑志16場
除返開一個月得三場多啲 即係一星期一賽都未夠
(仲有啲球隊中間可以幾個星期無比賽)
先唔計有爭標壓力
講緊常規主力嗰班球員都未必夠比賽維持狀態
仲邊有咁多空間畀新仔出場?

所以你睇返頭幾隊 都總有啲係菁英盃專員

又一次証明，英文差都可以溝到鬼妹

自信＋膽量>>>>>>>>>>>>>>語言

3循環 加3個盃
其實都不錯

今晚有無6百人入場

3循環兩個盃夠啦 菁英杯多9餘

咪當比啲機會u22囉

旺角+傑志喎
接近一千掛

嗯

5pic仲死撑

陳家豪係傑志借將，佢贏銀牌即係傑志贏銀牌啦，衛冕銀牌成功！5~件又贏！啪啪啪啪啪~

董之英單嘢

點死撑法?

無盃仔比老細威下，啲老細隨時又唔玩架啦

贊狗用自己既意志講野

講漏咗校園欺凌

應該係係呢個"罄"

俾啲面個隱性kidchild好唔好

傑出校友 向進豪 黃俊傑 黃俊濤

23 郭劍橋 [GK]
2 列斯奧
13 李毅凱
14 徐相民
16 林恩許
18 佐迪
21 唐建文
28 鄭展龍
32 華杜斯
34 巴拉克
95 陳晉一

17 王子聰 [GK]
3 丹尼
5 艾里奧
7 費蘭度
20 林柱機
27 于楊
29 播磨浩謙

1 梁興傑 [GK]
6 麥保美
8 艾華
11 佐佐木周
14 積施利
16 羅曉聰
18 張憙延
19 羅斯
21 張志勇
22 胡晉銘
39 查維斯

66 張春暉 [GK]
9 劉智樂
12 蕭俊銘
15 盧錦宏
17 張國明
20 祖連奴
23 雷傑名

許許許咁快踢得
睇個陣似343
一仔左翼衛

橋
唐文 列斯奧 球霸
佐迪 Lum 華杜斯 一仔
巴拉克 徐相民 龍

神鋒老虎無正選

有後備已經好好

Lum咁快出返嚟

按FB陣來講真係

♿️
🇪🇸 🇭🇰 🇮🇱
🇰🇷 🇭🇺 🇦🇺
🇯🇵 🇭🇰 🇪🇸 🇭🇰
🇨🇳

🇭🇰 🇪🇸 🇧🇷 🇧🇷 🇨🇦 🇭🇰 🇯🇵

不過正選上一次冇巴西人係幾耐之前嘅事

btw飛馬個陣又係點

傑個陣咁新奇嘅

又話一個禮拜

同mma一樣出口術

估Lum同巴拉克會調位

我傑青訓

梁興傑
羅曉聰 張志勇 羅斯 胡晉銘
麥保美 積施利
佐佐木周
艾華 查維斯 張憙延

Another encouraging news about Hong Kong player will be announced after the Chinese New Year. Probably the biggest deal for Hong Kong player ever!!! Stay tuned!

希望肥積可以同晉銘調位踢

好想g

有冇直播？

大頭文直

去年在4C足球班，有余姓男學生在上課時公然非禮睡覺的女學生，再由另一學生拍片紀念，余姓學生被勸退學，拍片學生繼續作威作福，事情完結。

邊個

活撚sir啲波唔經中場，有工兵喺度揈揈下就得

搞單循環菁英盃
一次滿足三個願望

似

希望少爺重上正軌

好耐冇follow, 想問樂仔係咪正式上左中超

「這間學校，以足球為名，鼓勵踢足球的學生作威作福」
伍爺爺有排煩
龍仔呢啲真毒當年點過生活

一早話咗tiger 係收返來係菁英盃戥腳

Biggest deal 都係講錢
羅素la

自稱是中學老師指出，「這間學校，以足球為名，鼓勵踢足球的學生作威作福」，披露「去年在4C足球班，有余姓男學生在上課時公然非禮睡覺的女學生，再由另一學生拍片紀念，余姓學生被勸退學，拍片學生繼續作威作福，事情完結。」

仁濟醫院董之英紀念中學（下稱董之英）校園欺凌事件接二連三爆出，今日再有自稱董之英的老師在網上大爆校方醜行，在Facebook群組「馬鞍山之友」貼文控訴，形容校園欺凌情況「超級嚴重」，甚至曾有老師被學生用椅襲擊、身心受損，公開要求教育局全面撤換校長及高層。

縱容足球隊成員非禮女同學

一名自稱是董之英老師在貼文中指出，董之英以足球為名，實質鼓勵踢足球的學生作威作福，有足球隊成員上課時公然非禮女學生，但校方淡化處理，「去年在4C足球班，有余姓男學生在上課時公然非禮睡覺的女學生，再由另一學生拍片紀念，余姓學生被勸退學，拍片學生繼續作威作福。」

第二，校內的影子學生情況嚴重，大部分學生長期無故缺課，或一個月上學一天，甚至有某些日子曾全班沒有人上課，但老師被迫在學期尾為這些影子學生給予虛假平時分。

校長只顧性感打扮

發帖者亦批評校長只重視自己的打扮，每日穿得花枝招展，性感迷人，與學生談笑風生，無視學生在考試出貓及大聲談話，連監考老師亦不會處理。

他亦證實董之英的校園欺凌情況非常嚴重，是全校人所共知的事，但校方從來沒有認真處理，即使向訓輔主任反映，亦只敷衍了事。

連女都搞 祝呢班友入男童院/坐監比人打撚死

爆料人無名無姓？

可能就係.....

垃圾 成日要胡晉銘打閘
仆街黎

飛馬啲球員全部勁大份

有直播？

無

兩個日本

一仔助攻
波歷克入波

巴拉克入波

巴拉克

俊立錫章慶祝

巴拉克會唔會因為呢球有好表現而走出雪櫃呢

徐相民好搏

true

我都想 但佢呢個位競爭最大

想踢亞洲賽

龍仔撚到對家

亞援實註史密夫

踢到美斯咁都冇用，聯賽、亞洲賽朱蛇都係唔會出佢

朱sir:我要入籍兵

亞洲賽應該要出啦
但要踢亞洲賽依家聯賽都成日唔用下佢係咩玩法

即刻畀肥積飛鏟

亞洲賽外援限制多左 又唔出得假鬼
班本地應該會可以出得多d

唔註lucas咪得囉

艾華goal

艾華糕

冇前鋒喇喎

朱蛇出佐迪都唔出佢啦

Chu sir:契仔文優先

飛馬個hihat聲勁肉酸

俊立學識埋風車手

今季成日都想出龍仔喎
但佢成日傷
傷完冇態都有得出都唔公道啦

09 red card

變咗黃

球證

比左紅牌收返都有

球証差啲俾錯全餐

朗拿甸奴: I know that feeling

譚sir

朗拿甸奴

咁如果唔係 discretion 而係肯定 rule 錯我寧願佢彈弓手

有野做 入唔到場
想問下我打成點

龍仔咁都搏到碼 原本都收左步，點知09又出唔哂

你除左薄左啲之外都打得幾好

好肯走位 夠膽識扭波 有得負責開埋角球

龍仔係中場護住個波
對家4個人都搶唔到

大家都以為對方去而收步

原來占士嚟左睇銀牌

龍門呢啲波一出就要出哂，出一半唔出咪送12碼比人

球証彈弓手好過俾錯紅牌

冇人認得佢，成個波叔咁

之前又話Awal解左約既

佢係凱景時已經好搏
唔係點會差啲同阿凱打交

雪啫

其實係咪香港球員太無鬥心

無競爭嘛同做子弟兵又可以落場先，好波隔幾年踢得，屎波隔幾年又踢得